[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(263) 睇#1

新人求List需知
為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題
更可以令條List更適合你所需
顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

Google是個好東西 發問前可以Google下有無答案先
例如你啲藍mon code巴打們都係Google俾你

[極新手恩物] 教你由零開始選擇硬件砌機

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二伏List放上黎問，佢地都會出手幫助 ()
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(砌機list 用作參考 自行格價 可留意實體店鋪 以下網址用方便砌list之用)
飛馬:
法奧:
終端:

6. 請上銅柱(MB and M.2)
重覆檢查插好CPU 4/8/16 pin, MB 24pin, 死人針位(power/reboot/led)
（仲有走好線先）

7. 召喚硬件傳心師

冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
CPU-Z / GPU-Z / HWINFO
火牛要打開機箱自己睇

最好請附上機箱內部圖片一張

8.邊到買野好？
關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡
買前好問問 買後問懵撚
去買野之前 除左銀包之外 記得帶埋個腦去 唔好做水魚
比咗錢印咗單就唔好POST上黎問

黃金：中央田 CentralField, 正都 Capital (貴), 匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo(慶祝國慶),SE computer
新高登：G2 System
高登：高登熊貓電腦
灣電：未來科技 (雖然係黃 但幾黑)

網店：
法奧 Faroll
香港終端 hkterminal
飛馬 - (藍店,黑店$1399試用版windows,屌米機做公司客服機將手足客戶資料送中,用大量支那產品,)

海外：
新蛋 NewEgg(中資)
美馬 Amazon

9.AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

10. 舊主機板上新一代CPU (特別係AMD) 記得叫鋪頭Up Bios
如果唔係開唔到機就要攞返鋪攪

11. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

12. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU:

13. For Advance Information
Motherboard VRM資料
amd :
intel :
全部AM4底板spec：
Sata / NVME SSD 網上資料 (含Controller, DRAM, NAND Chip Brand資料):

PSU DB:

14. 硬件建議LIST (PSU / CASE / COOLER / SSD)
COOLER MASTER = 伏
巴打推介 好似係 諗唔到可以係度望下有咩好選擇
有咩更新搵凌風想幫手update 都可以叫我放edit 權限畀你

風扇一律推薦 NOCTUA

Noctua Roadmap

冇錢就用
Arctic PWM PST
TOUGHFAN 12 High Static Pressure

AMD Motherboard VRM Tier List v2

VRM on All AM4 motherboards

Z490 VRM and tier list

[水冷撚] 水冷系統、技術及知識 討論及問答集中帖
出現自己搵

留名學野

logitech g402 壞右鍵
都起碼3次同樣壞法

呢隻唔襟用

我都係，買咗第四隻，手感真係好啱我，但永遠都係壞在撳一下變souble click

Ekwb 香港係唔係冇代理
想買佢240mm aio

羅技師

我係禁十下先有一下

你搵下有個post 有個巴打幫人整mouse
冇記錯50蚊

打算換過隻算
都用咗幾年

見你寫起碼3次
咁姐係換左3隻定買過
咁樣不如換左粒垃圾制仲平靚正

代理換
但而家過保

咁再買
但岩左手型mouse 好少會買其他款

除非又有試到岩心水

10700用B460係咪行唔到2933MHz架

諗住再買返G402
咁有張新單又可以拎隻舊既去代理換

sensor 未必一樣
hero

Hello，咁多位好，勞煩大家睇睇我個情況，謝謝

Budget：4000-6000左右，主要想升級宜家部腦。

宜家部嘢14年砌，中間upgrade過CPU同GPU：
CPU：E3-1230 V3
GPU：1063
MB：H81M-HDS
SSD：Transcend SSD370 128GB
HDD：WD 500GB + TOSHIBA 3TB
Case：Cooler master N200
PSU：CORSAIR CX430

想留翻SSD, HDD, GPU，唔知牛同CASE有冇得留翻？
GPU暫時打機同效能好似還好，之後再upgrade都得，或者大家俾啲意見。

電腦主要用途：剪片(PR\ Davinci Resolve)、打機、有時會做下PS、AI之類。

個人需求：冇特別信仰，成個package balance就得。

上法奧同悠二見到啲list，想係到學嘢同問問大家意見，請多多指教！
之前自己有試過換嘢之類，所以今次想試下自己砌，唔知得唔得。
本身諗住繼續用INTEL，不過聽人講剪片用AMD都幾好，同埋呢幾年AMD個表現好似幾好，想試下用翻。

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750
(見到有粒新U係Ryzen™ 5 5600X，想問下值唔值得上？或者上3700X會唔會好啲？)

1 x Gigabyte B550M AORUS ELITE Micro-ATX
價錢：$830

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$980

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860（想用嚟裝Windows，舊SSD唔知仲用到幾耐，雖然check過好似仲正常。）

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459 （如果用唔翻只牛有冇其他PSU推介？）

暫時係咁多，麻煩大家

1 x AMD Ryzen™ 5 PRO 4650G Tray
1 x MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
1 x WD Enterprise Ultrastar DC HUS726T6TALE6L4 6TB 7200RPM 256MB 3.5
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
1 x ASUS Phoenix GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC EDITION 4GB GDDR6
1 x (預訂) FSP Hydro G Pro Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular
1 x Fractal Design Define 7 E-ATX Case - Black
6 x Noctua NF-F12 industrial iPPC 3000 PWM Cooling Case Fan
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。

總計: $10,756

筆直10000左右 而家總數咁上下

cpu mb gpu粗用住先 遲啲再轉5900x 3080ti(如果有嘅話)
箱 牛 扇戰未來

1.以5900x 3090前提下 有冇必要用到1000W牛定係用850W夠?
要1000W以上嘅話邊隻抵屌定係我簡依隻已經ok

2.箱嚟講Define 7同p600s綜合嚟比係咪差別唔大?

3.p600s faroll係咪冇無玻璃版?

4.1650s冇貨嘅話 GALAX RTX 2060 (1-Click OC) 買唔買得過?

5.屎色扇嚟講最勁係咪已經係ippc3000?

6.平時講緊嗰隻ippc3000係咪就係我簡嗰款?

7.Noctua NF-F12 industrial iPPC 3000 PWM Cooling Case Fan同Noctua NF-F12 industrial PPC3000 IP52 PWM有咩分別?

感謝咁多位解答

97=display card
換條pcie槽試試 或者搵張開機卡試下

只牛 只你老母先
有貨咪5600x 不過上一代3700x始終多兩春你做剪片會好啲 睇你偏向剪片定打機多
牛case你唔厭舊咪留
1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$885
1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290
1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860
其他就用呢啲

1. 1000 啦
2. define 7 EATX玩到咁大?
4. 你都玩APU等upgrade仲要display黎做咩
5. 6. 6隻ippc 3000嘈撚到你拆天
粗粗地A12x25已經幾好

AMart有做
中田/邪都有賣

Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
如果呢隻冇晒貨，有冇邊隻ram 取代佢好
U係 5600X

想請問下如果我想upgrade 有乜嘢可以換？3年前買 唔該曬 咁多位
Intel i5 7500
Intel chipset MB
8GB DDE4 Ram
1TB Harddisk 7200 rpm
Geforce GTX 1050 Display
550w power supply
Win 10 65 bit

唔係有隻c15?

加ssd同ram, 換gpu

G.Skill Trident Z Neo

平既咪corsair 3600CL18
貴既咪gskill

唔該師兄 換咩ssd同埋gpu 好？

想請問下如果筆直6k鬆d 主要打機同剪下片 打機都係1080p mhw apex呢d
呢個list得唔得
1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090
1 x MSI B460M Pro Micro-ATX
價錢：$630
2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510
1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299
1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520
1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ GAMING OC 6GB GDDR6
價錢：$2,199
1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399
1 x ASUS Internal DVD-RW － Black (DRW-24D5MT/BLK/B/AS/P2G)
價錢：$136
1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5863

洗唔洗加風扇 散熱個d 同埋如果想加dvd機有無機箱推薦

Gskill 有冇話邊款好啲

Kingston Fury RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHZ C17

呢隻點睇

G.skill 好過kingston

Define 7 compact front i/o有USB 3.1 Gen2 Type-C，但我塊底板唔支援，
有冇咩adapter之類可以支援返？

買類似呢種應該就OK

好感謝巴打教路
我主要係剪片，同埋用Audition多。
打算兩個月內換咗佢
Btw如果我換埋牛同Case，我條List個兩個Ok嗎？

唔好意思打咗只
隻隻隻隻隻隻隻隻隻隻隻隻
罰寫一打

咁咪用3700x囉 5600x抄到飛天又無貨
牛預upgrade嘅我諗750w左右會穩陣啲搵antec hcg 唔預嘅咪550w raider ii都夠 再cheap啲銅牛antec vp/nx都得
case搵番matx隨便啱心水裝得落咪ok

970 evo plus
3090

係咪基本上買返atx mb就ok?
同隻gx750火牛
之前用lga1150 d老爺機壞左塊ga-h97-d3h

會打下機但唔追好高質
Intel cpu + mainboard+ 2條8gbram 求推介thanks
想知$3000同$4000 list thanks

原本有一張msi 980ti lighting 三風扇版好撚大張
唔知機箱洗唔洗換 可以唔計落budget到

之前用lga1150 d老爺機壞左塊ga-h97-d3h
古董野一壞就換幾樣 焗住換

會打下機但唔追好高質
Intel cpu + mainboard+ 2條8gbram 求推介thanks
想知$3000同$4000 list thanks

原本有一張gx750火牛
msi 980ti lighting 三風扇版好撚大張
唔知機箱洗唔洗換 可以唔計落budget到

neo

垃圾

3600仲要得c17

邊到仲有1660 super

香港係未有間V字頭代理係可以3700加錢換5800？

有無ching試過。。？

如果用amd cpu用gskill會好啲
Intel分別應該唔大好似係

唔該巴打

請問
依家係咪等新顯示卡
好啲

Kingston A2000 500GB/1TB
GTX 1650 Super / GTX 1660 Super

冇M.2 Slot就860 EVO / MX500

Xander先係有得升嗰間
不過個價錢唔抵 自己放二手再買粒新隨時仲平

Ching 買邊個牌子好🙇‍♂️ MSI 定 ASUS?
請問係咪買 Gaming 個個 唔該曬ching

嚇死，即刻睇番係xander，自己記錯。。

但而家一般要排幾耐先有。。

3700配x470好唔穩定

想問問G.Skill 有冇話邊個系列好啲？我見好多都係3600MHz C18 或者3200 C16

請問

開機時 CPU debug 燈 著三秒左右 熄左
是否代表 CPU 壞左
MSI B450 mortar +AMD 3300X

開唔到機
display card 風扇著幾秒 就停

全程黑mon

火牛試過用回形針測試 風扇會轉(但用左 7－8年）

麻煩各位大佬 幫手睇睇

10k筆直砌唔砌到玩r6s 2k 144hz list?

有無清幫手睇睇照執大約預幾多筆直

唔得
3060/3070都冇貨

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,752

唔該 我遲啲再問過

推多一次
代朋友問 預算12000左右 主要用嚟打機(rainbow six etc) 想中/高畫質穩定144fps 有冇地方可以執一下
唔該晒咁多位師兄
1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$840

1 x Seagate BarraCuda Pro ST1000LM049 1TB 7200RPM 2.5
價錢：$450

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte AORUS GeForce RTX™ 3060 Ti MASTER 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$4,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x MSI B450 TOMAHAWK MAX ATX
價錢：$799

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$809

1 x Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,340

1 x (預訂) MSI GeForce RTX™ 3070 VENTUS 2X OC 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $11,710

如果想用display 3070, ryzen 3600, 配咩板好， 唔洗matx
主要打機用

數上

AMD 3600多唔多人用的

多

我公司有現貨 平賣會唔會有人要的 屌鳩VST bundle 5600x

係冇BUDGET先會用

點樣先會令到粒3600吸引啲 唔想變負資產
申脷新手腦細

冇解
好多鋪都係貼錢清貨

點平放法，3600我想要

再問問 隻牛同風扇可以點減？有咩後果

熱同冇得升級硬件

AMD 3700X+Asus B450m pro S+3200MHz 8GBx2 ram
落場睇下套餐好似$3500左右
散買$2200+$750+$600

Intel 10700+B460+3200MHz 8GBx2 ram

呢條兩list你自己上網店篤下先
板可以睇MSI mortar
ram用 crucial/gskill 3200CL16
$4000樓下應該唔難

3600唔用X咪差唔多
一係直上3700X
SSD用返A2000夠做
板可以用返B550m mortar
機箱搵隻mATX平幾百

你賣幾錢？
3600個價仲好硬喎

隻牛最盡降到400W左右
不過穩陣係要500

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,290

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS Dual GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,299

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 700W 80Plus Gold
價錢：$679

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,611

vm, coding, gaming
有咩地方買貴左/可以抵玩D

就上面咁執可以換咩牌子火牛或者風扇 去5.5k

無咩可以挑剔
要壓縮預算的話
機箱/散熱換平少少
HDD SSD換細d
3060ti換張平d，呢個講真分別不大

如果唔壓預算
ram上3600
牛換antec HCG 650W

你條list邊撚度有風扇
火牛自己去睇大把大牌子半模/非模牛

砌機半日夠唔夠

你自砌定去鋪頭俾人砌？

#1

2. eatx長少少 冇乜所謂
4. 我見4650g比3600貴廿零蚊有APU先簡咋
upgrade可能等多1年半載 平啲先再買 我等下冇妨
5.6. 一下攻頂 戰未來 有多好過遲啲唔夠
上youtube睇過啲noise test 我應該冇乜機會會開到3000轉

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI MPG B550 GAMING PLUS ATX
價錢：$1,110

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$695

1 x Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Corsair 4000D AIRFLOW Tempered Glass Mid-Tower ATX Case — White
價錢：$638

1 x Arctic Freezer 34 eSports Tower CPU Cooler - White
價錢：$348

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,717

麻煩睇睇

1 x [砌機優惠]AMD Ryzen™ 7 3700X (僅限砌機)
價錢：$2,199

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - White
價錢：$695

1 x WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
價錢：$299

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x MSI GeForce RTX 2060 VENTUS XS OC 6GB GDDR6
價錢：$2,799

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black
價錢：$399

1 x Cooler Master Hyper 212 LED Turbo White CPU Cooler
價錢：$330

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $9,560

同埋呢條list

唔該曬各位大佬

好！唔該曬

新手留名

好似死咗link

想問下通常係點分辨舊件係咪伏？睇官方spec同價錢?定係有情報網會有相關嘅討論?
係咪要睇埋網上其他人嘅review/testing?

同埋要點睇條list啲件係咪互相配合？
即係可能有啲ram配amd會好過intel cpu,要點判斷?

Thanks

舊件指二手？
都係睇你識幾多野同個價錢做人

牙石b550 / msi b450 tomahawk?

上3700x係咪有排都唔洗再換cpu

心諗：換唔換是撚但你喜歡啦
有錢上5950X就真係唔洗

1450

法奧掂唔掂？

咁去邊砌好？

睇#1
睇你問邊個
如果問丁sir，洗x一定不了

平係邊

買咗就算喇

ching你係邊度人？
鋪頭全新有單都係呢個價
如果二手$1200-$1300

公司全新 我同代理拎的

法x會唔會買到水貨

平過黃金

水貨會寫明

1400 幾錢入幾錢出算 屌你代理5600x綁3600

5800X綁3600就話入姐
5600X又唔係平過人

屌佢5800x綁3700x

2tb nvme裝game係咪都係sn550?

我條list係法x會唔會買到

原來你賣電腦
仲以為邊間公司升級拆機
如果真係太多咪減價囉
都仲有一班B450樓下既升級客
個價暫時都算穩
急換現金放上網賣$1300-1400一定有人要

我用法奧出LIST比你

上黎連登r 生意
最緊要好似悠二咁任屌任賠

唔係望下飛鹿敗走 依家返去自己youtube fb 個圈子到圍威喂算

死到唔死

好在得一粒姐

faroll: 先生 唔好意思
冇貨

屌佢返嚟1500

飛鹿就算喇
冇PR姐

任屌唔嬲

唔對客嬲姐

佢班細日日倒佢米

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X (只限砌機)
價錢：$3,850

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,540

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,620

1 x Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
價錢：$520

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X
價錢：$6,899

1 x Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$799

1 x Fractal Design Meshify S2 Tempered Glass E-ATX - White
價錢：$1,298

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,605
部laptop用左10年想砌部玩多10年,專打fps
請問各位Ching個list有冇咩位有問題/可以有代替品慳返幾舊?同埋水冷用咩好?

我得老細一個人
我就係老細

返一粒5600 清一粒3600
打個和算

3700x我2700賣比客

珍寶都係1485
好多鋪都係貼錢清貨

貼廿蚊算

好似2600就平手

2550返 屌黃金啲炒狗3400買 on9炒狗

2750

珍寶2299
到底有幾多貨喺手呢

CLS

Price寫2698

2299有粒3700x
咁平
水定行 定水扮行

我覺得似係你個進貨價唔正常多d
3600個價一直都無升過
未出5600X前全線都賣緊$1500樓下
3700X一直都係$2500樓下
邊有咁多鋪頭蝕賣咁on9

清貨
入5800X 就要食3700X

ram 有冇推薦? ddr4 3600

5800X有錢搵
多多都要入
3700X冇人買
要清貨

Crucial Ballistix

感激? 唔揀g.skill / corsair 原因係?

因為我見Msi z490 unify 冇exactly 講到支援呢條ram, 所以我猶豫緊, 唔該巴打

我部電腦玩cs一禁退出遊戲就斷電 有無巴打知點解

火牛

adata d50 rgb

板廠邊有咁得閒做測試
仲要睇埋係邊粒CPU
如果係intel K+Z 3600應該都無咩問題

佢話唔會再賣水貨

660p

3700x 我唔追最頂級會買

法x星期日watsapp落到單？

差唔遠
4000 MHZ就話
3600 MHZ就算

NODATA

伏

貴
corsair 係垃圾

cpu 打算10700k

watsapp係問有冇貨炸
/留貨

落單都係要上網

咁就要直上sn750

有無得walk in

有得walk in攞貨
但次次都見唔到油耳

咁正, 我都試下walk 攞貨先, 都係上網買左, 再walk in 拎貨?

今日係se 見5800x賣$3699

係可以

我即日要, 都係walk 攞貨

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X (只限砌機)
價錢：$3,850

1 x ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
價錢：$3,320

1 x Corsair VENGEANCE® RGB PRO 32GB (2 x 16GB) DDR4 DRAM 3200MHz C16 Memory Kit — Black CMW32GX4M2C3200C16
價錢：$1,590

1 x Samsung 970 PRO Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$2,170

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$4,799

1 x Antec Signature Series SP-1000 80 Plus Platinum 1000W Fully-Modular
價錢：$1,799

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — White
價錢：$539

1 x Cooler Master MasterLiquid ML360 RGB TR4 Edition CPU Cooler
價錢：$875

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $19,022

咁砌有冇問題

用途?

近排想換女
想問而家gigabyte 1660 super 出面有冇貨

收皮啦佢條撚樣 n年前zen2 無貨都offer咗水貨U個option俾人

Sor 中文差
舊係量詞 一舊(零)件

買唔到30系display card
買邊張頂住先？thanks

垃圾U學咩人炒貴
原價都無人買

1. 請講低Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢
20K-22K

2. 電腦主要用途
打機 / 剪片 / 執相 / WORKSTATION
打機既需唔需要直播或錄製遊戲影片?
主要用途有幾個
第一每日都會用Microsoft office處理大量資料
個別日子會同時開幾個excel不斷輸入資料
其次就打機
都係玩下大作同埋fifa
打機嗰陣唔需要直播同埋錄製影片
剪片同執相亦都係唔需要

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps(60/144/240)?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?
畫質方面其實正常偏高就已經可以
唔需要去到好仔細
當然唔係矇查查啦
fps亦都唔需要去到240
預計都會玩新遊戲
三四年upgrade一次硬件都可以
超頻方面就唔想
因為細佬我電腦方面都唔係好熟
散熱需求就比較高少少
因為我部電腦唔係擺枱面
個位唔係話好熱但都唔算好通風
至於靜方面都需要不過就唔係好嚴格
唔係好嘈就已經得
冇特定嘅牌子信仰
RGB光效亦都唔係必需

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度
而家用緊1080p mon
遲啲都會upgrade基本嗰啲4K mon
畫面比例16:9
mon反而唔係話真係好著重
都係基本清晰已經得
唔使話去到好細緻

話說我部電腦而家都用左好多年
仲用緊i5 2400同GTX 650
講出嚟都笑死人
所以就諗住3月去砌返部電腦
利申小弟我都係電腦白痴
淨係識啲好基本嘅嘢
麻煩咁多位巴打唔好屌咁大力
我頭先去咗悠二睇咗條20k list
依家貼埋出嚟
再一次麻煩麻煩咁多位巴打俾啲意見
唔該

CPU AMD Ryzen™ 9 3900X
Motherboard Gigabyte X570 AORUS MASTER ATX
RAM Thermaltake Toughram RGB 64GB (2 X 32GB) DDR4 3600MHZ C18 RGB — Black
Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
HDD Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
PSU Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Case Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX – Black
CPU Cooler ASUS ROG Strix LC 360 RGB All-in-one Liquid CPU cooler
Case Fan Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan 數量:2

打機呀

個list無HDD？

39X配X570加64GB ram剩係打機係多舊魚
$12000-13000 5600X配3070仲好
除非指定玩光害成條list都係電子垃圾
不過算啦你喜歡就照去ok

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X (只限砌機)
價錢：$3,850

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,540

1 x Crucial Ballistix RGB 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,690

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3080 GAMING OC 10GB GDDR6X
價錢：$6,899

1 x FSP Hydro G Pro Series 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,099

1 x Be Quiet! Pure Base 500 ATX — White
價錢：$539

1 x Arctic Liquid Freezer II 360 CPU Cooler
價錢：$949

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $18,326

唔該晒
其實我依家反而有啲驚機箱大細
啱啱度過我依家個位
闊:9寸 高:21寸
諗緊有冇個細啲嘅機箱
巴打有冇推介
麻煩曬

你要可以加

冇話伏唔伏
係啱唔啱你用姐

因為我見啲人寫條list出嚟 通常會有一堆負皮同埋話伏
但好少講伏喺邊
所以想學下點判斷

通常係唔平衡LIST

用cm ok?

闊高深
放入焗爐位定點

好
闊23cm 高51cm
深冇度到不過呢個唔大擔心
放入焗爐位不過可以拉出少少嗰種
唔該巴打

攰
我推過好多次5600X list$13000左右

你用返mATX既板同箱就慳到位

電腦傳心師.jpg

m1 成功塞咗張deshroud 3080 gaming oc 入去

屌，我係度講咁耐都無乜點收過腐皮

主要都係平衡同性價比問題

好唔該晒

1 x AMD Ryzen™ 9 3900X
價錢：$3,799

1 x MSI MEG X570 UNIFY ATX
價錢：$2,330

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x Samsung 980 Pro Series 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,999

1 x (預訂) GALAX GeForce RTX™ 3080 SG (1-Click OC) 10GB GDDR6X
價錢：$6,799

1 x Seasonic Focus GX White Edition 1000W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$1,499

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x NZXT Kraken X73 360mm CPU Liquid Cooler
價錢：$1,449

3 x Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan
價錢：$555

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $22,644

Windows我自己都有正版
呢度可慳少少
唔該晒

dt02

你個要求
細箱都OK

多謝晒巴打

機箱本身跟3把pure wing2風扇. 唔需要特登換做sw3

收到
咁我跟足

唔該

1 x Intel® Core™ i7-10700K BOX
價錢：$2,690

1 x ASUS ROG STRIX Z490-I GAMING Mini-ITX
價錢：$2,519

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x Seagate BarraCuda ST2000LM015 2TB 5400RPM 2.5
價錢：$739

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS Dual GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,199

1 x Corsair SF Series™ SF750 — 750W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$1,219

1 x Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - Black
價錢：$730

1 x NZXT Kraken X53 240mm CPU Liquid Cooler
價錢：$999

2 x Noctua NF-A12x25 PWM Premium Quality Quiet 120mm Fan
價錢：$490

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $17,615

我啲電腦白痴答唔到咀添
有冇話兩條list出嚟個效果有冇咩唔同

NR200P細好多
GOOGLE吓

好
唔該晒

請教各位下面條list有無問題？
預算5-6k，打機中高階畫質都ok
CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200
$1180
主機板
- ASRock H410M-HDV/M.2 M.ATX
$539
顯示卡
- Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6G (缺貨中)
$2029
RAM
- Crucial DDR4 1x8GB 2666MHz CL19 $259 SALES
$320
火牛
- FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU
$399
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
$530
機箱
- SilverStone PS15 M.ATX Tempered Glass - Black
$288
散熱
- ARCTIC P12 PWM PST - 120mm Pressure-optimised Case Fan 高風壓 $78

服務:
產品: $5302
砌機: $80
總額: $5382

打咩機

GTA/Division/R6之類

之前買左隻128GB手指,舊機用時正常讀到128GB
但而家新機讀到隻手指得32GB,點解會咁
格式化左隻手指都係咁

明白 thanks

補充返先
bios睇隻手指都係有128GB

呢個正常好多
萬9蚊重用3060

1.1000W以上嘅牛邊隻抵屌

2.箱嚟講Define 7同p600s綜合嚟比係咪差別唔大?

3.p600s faroll係咪冇無玻璃版?

4.屎色扇嚟講最勁係咪已經係ippc3000?

5.Noctua NF-F12 industrial iPPC 3000 PWM Cooling Case Fan同Noctua NF-F12 industrial PPC3000 IP52 PWM有咩分別?

求指教

火牛建議850w，如果開pbo FPS 可以再高啲，我同你一樣5800x +3080 不過用緊1000w可以放心開pbo同超頻。
因為我5800x開pbo2所以先用360aio，不過如果打算用十年都係建議用返塔散。
機箱我用df600包五隻風扇都係$600有找，散熱幾好。如果對機箱冇乜要求df600都唔錯，不過建議用D嘢托下display card，3080真係有啲重。

題外話 我用呢塊mb超ram fail左要拆走gpu 先再拆到粒電，後面reflesh bios冇反應，冇咩事都係唔好入bios搞太多嘢。

拎上ashop吧
火牛底板比較可疑

勞煩大家幫我睇睇我個情況 謝謝
我budget 12k左右 主要想用嚟打機同睇片
中央處理器
AMD Ryzen™ 7 3700X $2,499

主機板
MSI B550M PRO-VDH WIFI Micro-ATX
$830

記憶體
Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
$809

硬碟機
Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
$309

固態硬碟
[砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
$840

顯示卡
Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
$5,799

電源供應器
Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
$799

機箱
Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
$429

散熱器
Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
$399
總計：$12,793

如果walk in 大家建議邊間?

10月訂5950x 結果一等就等到二月, 重比我知間舖出比砌機先, 張單重要唔知十一、十二月

開名

舊機未壞 不過呢排儲到錢想睇下有冇得換新機
主要打機+煲劇 budget 10000
本來諗住買廠機但聽人講好似真係唔太抵
第一次砌機
電腦白痴 所以諗住直接faroll買
希望新機可以用耐啲 唔好太易壞
我翻睇之前啲post 見到啲價會升跌
因為舊機未壞 所以等價錢跌返(?)先買都ok
可唔可以麻煩各位比啲意見唔該曬

————————————

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$890

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE OC 8GB GDDR6
價錢：$3,999

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,341

出比砌機先唔係公開既秘密黎咩

岩
所以幾時都應該出去amazon 買

各位 我想問ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX 塊板 可唔可以用內顯行雙MON

應該得
利申：無實測

香港訂=落全訂都可以叫你補錢先可以繼續排條快隊 仲未計會比砌機打尖 退訂仲要扣手續費
Amazon = 唔洗比訂 有貨就出比你 仲可以退貨 但要自己rma

結論=係香港比全數訂仲要比人打尖正傻仔

香港訂咪又係人地幫你rma
如果係買 intel cpu 我自己試過兩次自己搵佢地 rma, 方便又快捷, 可以叫人上公司收, 免收費, 壞處係你都on99 粒cpu成日壞邊個重想用佢

漢4其實算做得好
有得換佢會即日換比你
好多時都唔洗行兩轉 不過睇要睇邊間廠
聯強就真係on99 全部要等2,3星期rma 返廠
買聯強貨仲衰過買水貨

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x Seagate Barracuda® ST3000DM007 3TB 3.5
價錢：$545

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x (預訂) ASUS Dual GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,299

1 x Antec Earthwatts Gold Pro White 750W 80 Plus Gold Semi Modular
價錢：$799

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,061

想問下除咗呢隻機箱之外 仲有冇其他可以換/推薦??
主要用黎打機 / 模擬器3開 / 睇片等等
THANKS

10700k 冇貨, 揀10700ka 其實有冇咩唔好?

死雞3TB咁勇
3060ti 750W

咁有咩好建議呢

仲買3TB壞左唔好喊
要死雞一係上4TB 一係落返2TB

我3070用650金牛都夠做
你丐版3060TI 單8pin 650點會唔夠
仲可以一蚊1w

唔該哂
另外想問下如果預算有鬆動 (3000-5000左右)
有冇啲咩可以再升級??

NVME轉samsung 970 or 980 pro / WD 2TB

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS Dual GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,299

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $13,345

想問下係咪咁樣??
THANKS

不過你仲可以預鬆5000點解唔直上3080

咁如果上ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X呢張得唔得?

得
但記住上左3080 就要換返850w牛
ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular

會上到近萬8

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x [砌機優惠]Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,330

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,089

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

總計: $16,935

係咪咁樣出機??

strix用料好過tuf power上限都高好多
要超盡我會買strix
不過你話可以預鬆5000我先咁講

ASUS ROG STRIX B550-E GAMING ATX
呢塊?

呢塊板唔使$1200有Wi-Fi版
3060ti可以轉張平d
牛650W夠做有突
Antec HCG 650W 10年保好似係

要留意返風塔高度

機箱推介有咩特別要求？如果無，其實都係例牌野

例牌mATX箱就快要save個template先得
NR400 S400 Q300L
S100 PS15 P5 VSK10 VSK3000/4000
—————————————————-
大陸牌Jonsbo/Sama
講起Sama飛鹿賣到勁貴

ROG Strix GeForce RTX 3080 OC

b550 tomahawk wifi

價錢唔好
除非佢減價

你兩個都唔岩channel既喂

上5800X同3070

5800X配3070咁大哂
Average bottleneck percentage: 8.24% (GPU bottleneck)

好, thanks 巴打

筆直8k, 打吓lol ow 嗰類，咁樣收唔收貨

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$885

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x FSP RAIDER II Series 650W 80 Plus Silver
價錢：$549

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Pure Rock 2 Black Edition CPU Cooler
價錢：$269

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,011

10400 B550

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X (只限砌機)
價錢：$3,850

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x WD Black™ SN750 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,260

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,599

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 850W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$1,089

1 x Cooler Master MasterBox NR400 Micro-ATX
價錢：$455

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

總計: $17,816

咁樣??

5600x定5800x
TUF定strix
仲有上面講既PLUS定WIFI
全部within budget 你自己決定

重點係你用咩CPU先

輕輕一推

中低階畫質

SEASONIC

睇你要靜音定風量

TG佢

最高轉數

IP52 有防水

問咗有冇貨先

如果想提升畫質要upgrade display card?
5-6k預算係咪無咩可能再提升到？

想請教下1 TB HDD轉1TB NVMe SSD 個備份同埋轉移資料係點做？

計係咁計
實際個人覺得3080配5600x係岩岩好

想問下咁執有冇問題
乜都唔識

1 x Intel®️ Core™️ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x ASRock H410M-ITX/ac Mini-ITX
價錢：$680

1 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$250

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce®️ GTX 1660 SUPER™️ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
價錢：$339

1 x Fractal Design Node 202 Mini-ITX
價錢：$658

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,726

Cyberbug係食張卡勁過食粒u
不過你咁講都唔可以話你錯
結論 有錢就得

其實我預5年會唔會少得滯呢

法x dispaly卡無貨

全世界都冇

冇
要升3060

咩用途

好 唔該哂巴打

點搞

砌成套 揀丐版咪有

咩叫丐版

d垃圾兩風扇低配卡

岩岩行過3090好多現貨

岩岩先同人買左張淨卡3070 Ventus 2x
買丐版ventus已經on9
仲要係雙風扇仲on9
不過朋友話照要

依家窮L砌唔到機

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,752

點樣執 要出面有貨

Terminal好似要跟機? 我唔係太鐘意呢間野
不過佢要平野
ROG貴成千佢唔會制
我個frd cheap雞黎

毒L想過個年都咁難機都砌唔到

收張1660囉

法x同x端都無dispaly under4000

普通打機
玩football manager
city skyline 之類

city skyline
冇32GB RAM都唔洗玩

岩岩同佢燒甜甜圈上到82度降頻
個兩把風扇轉到好似飛機起飛咁
我笑撚左

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,075

2 x G.Skill Ripjaws V Series 16GB (2 x 8GB) DDR4 3200MHz C16 F4-3200C16D-16GVK
價錢：$1,340

1 x WD Blue WD20EZAZ 2TB 5400RPM 3.5
價錢：$395

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,299

1 x Antec NeoEco Gold Series 650W 80Plus Gold Semi Modular
價錢：$679

1 x SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $12,384

平時打機多 玩APEX 144hz 錢既話最好12000左右
CPU用5600定3600好? 火牛650W夠唔夠?
RAM本身想用兩條GeiL ORION AMD DDR4 3200 MHz 16GB 但法奧好似冇

有錢5600 冇錢3600
650夠有突

法x無貨街外係咪都無？dispaly卡

打去問
細舖機會會大d

師兄 用AMD Ryzen 5 3600

3600唔係apu 要有display卡先著到機

係咪就咁換埋條ram 就夠

16GB*2

想問下大家有冇試過部電腦會不定時咁黑moon（閃一閃咁）, 大概2-3秒就會正常咁顯示返, 不過所有game/video player就會crash曬.

已經試過重插張display/重新裝過driver. 用furmark煲機大約6-70度左右

唔知係display有問題定有其他野影響

Spec:
3950x
x570-e
Evga 2080ti hybrid FTW3
g skill 64gb
Corsair HX1000i
Dual moon

視乎玩咩game啦
但係CPU呢代攻頂會抵玩d
始終56X58X都無乜機會再上
但顯示卡以後仲有機會換

收二手10系

黃金砌機啲舖頭會唔會有

上網搵啦

30系全部都係屎
M牌: 全系列散熱縮水,連3090 suprim X都夠膽死將導熱貼直接貼散熱鰭片,最終結果係VRM溫度仲高過FE版,個價已經話咗比你知點解平其他廠幾舊
G牌: rev. 2.0都未出,1.0已經有甩漏,有一組vrm完全冇做散熱,idle已經7X度,入門版至旗艦版全部都係冇!
A牌: 外殼越睇越柒;勁嘈;貴到仆街;ROG事件
E牌: 比人屌用料差; reddit上粗略估計壞率達40%

你咁講可以買邊隻

七折星d卡真係一代柒過一代
以前都正正常常 最多係風扇漏下油咁
G牌算9數啦 賣賣下 又出rev. 2.0 rev. 3.0
老母版以外既都係伏
中国碩叫做正常小小 相對上
E牌好小掂 d design太柒

g持本地薑galax, zotac

都係冇課

偷偷地講
前排日森galax同zotac 3070, 3090大貨

唔買/邊隻3扇平買邊隻

兩間都係掛香港名

香港個名搵到食 有咩計

熊貓同G2砌機邊個穩陣？

60同60TI 個TDP咁細 兩扇都叫可以接受
上到70仲兩扇真係onlun79
七折星係咪預人會上水先求其比兩扇你

醒既 自己砌間間都穩陣 (金的士例外)

毒L新手

驚被人呃 邊間口碑好啲#1兩間都推薦

你都係油耳吧啦
學某巴打咁講
有事係度開post屌就得

油耳dispaly無貨

海鮮房 SE 中央田 都得
前提係唔好要佢d list

上面咪講左 睇岩邊張打去問就得 你成套砌間間都舖定紅地毯等你
咪撚去金的士就得

油耳係好在只要你係係佢度砌
以後有咩事開post屌就得
十年後都冇問題
連登仔福利黎

宜家打LOL Pubg嗰啲

如果可以嘅話 都想試下cyberpunk

why intel

nvidia driver問題
上geforce forum你就搵到答案

重裝windows後唔裝GPU driver用下試下先
再裝返driver再試

新機會唔會有防毒？

AMD好啲？

依家係
同埋你塊am4版黎

of course intel

冇手尾跟

你係有返d 電腦知識先AMD

冇 要自己裝
推薦金山毒霸

如果想keep intel 應該換邊隻版？

金山要買？

屌 睇錯
當我冇講過

b460咪intel囉
上面眼大睇過龍？

免費

零個電腦知識ah 所以好驚壞電腦
希望新機可以用耐啲

睇錯b450

唔該清 聽日去g2 system砌機

唔緊要 唔該ching

想用intel既 條list算ok
係條nvme ssd我個人會轉Samsung / WD
睇你啦

同埋TT牛未用過
等其他人用過既答

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x MSI H410M PRO Micro-ATX
價錢：$565

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6
價錢：$2,099

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,752

打機得唔得

版轉b460
ram我blacklist左adata 個人會轉corsair / g.skill
nvme ssd點解咁多人鐘意 Kingston
轉wd blue好過
TT牛未用過唔評論

哇 價錢平咁多嘅

同埋打機ram唔該16GB起跳
8GB你用落會屌老母

8x2

妖
fake我
轉海盜船DDR4 3000/3200唔係差好多

同埋想問下 顯示卡呢個預訂 係咪有機會要之後再加錢？
驚等好耐+overbud

張卡佢用上上代1660
唔洗等有貨

其實都唔洗好怕等 因為舊機未壞
但有小小驚越洗越多錢

油耳好似講過比左全訂就係firm左個價
唔會再好似某c咁要你加錢排快隊

當我冇講過
慣左出AMD list d DDR4 3200
10400F出返2666就得 咪用adata

okok thankssss

唔係得我一個睇錯
即係唔係我問題

冇用, 有d 垃圾到呃9 你落左黎先

部腦玩咗四五年，想upgrade一下，有冇指教。
主要都係輕度打機（lol，食雞，apex...），但想上144Hz。預10000左右。
Spec:
MB: gigabyte G1 Sniper B7
CPU: Intel i7-6700
GPU: GTX-1060
RAM: 2條 8GB ddr4
Disk: 1TB HDD & 240GB SSD
殼:sharkoon M25-V
火牛好似550V 唔太記得，唔想拆開部機睇，定咗去
買先睇，唔夠先換。

都係各間問晒報價先
有時個價差都好撚大
如果真係買就要現貨先俾錢

如果玩到就等下先
顯示卡食炒食到傻都係買唔到

我都search 過話3060ti 好似炒到4000。其實而家依然可以流暢玩game，只係開唔到好高畫質。我都有諗過玩多一年，成部機掟俾屋企人，自己換過部。

有$10000筆直砌部新都係萬鬆
等多陣好過

10400F 6C12T = $1090 Why not

之前10400f唔係1250咩？
幾時減到1090
定係我記錯

差唔多滿晒高登咁多間舖
間間都冇3060 ti

問晒

大陸春運喇
仲同你開工?

等3月喇

依家真係炒到好貴
一張3070可以去到7000蚊

礦潮係咁

幾時先可以有3200蚊張嘅3060 ti用

乜GAME都玩 條list有冇咩問題 筆直20K 散熱有冇咩問題
機箱要訂唔想等 可以轉用邊隻比較好
Windows
- Microsoft Windows 10 Home (英文完整版盒裝) USB 手指版 $1269 SALES
$1369
CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $2850 SALES
$2950
主機板
- ASUS TUF GAMING X570-PLUS ATX $1760 SALES
$1840
顯示卡
- ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需預訂) $7999
RAM
- G.Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16 32GB (2x16GB) F4-3600C16D-32GTZNC $1950
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $899
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- Samsung SSD 970 EVO Plus NVMe M.2 1TB $1310 SALES
$1720
機箱
- Be quiet! PURE BASE 500 DX White ATX case (需訂貨) $739
散熱
- Noctua NH-D15 chromax.black $800
服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $19875
砌機: $80
總額: $19955

bitcoin 落返20000usd 樓下

有

唔該晒巴打 新年前希望買得返

想知你係爆cooler 定爆版

咁師兄想問下屋企有張古董卡SAPPhiRE VAPOR-X HD5770 可唔可以插住用住先?
AMD Ryzen™ 5 3600
ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular

第一次砌機，想問吓呢個list點
Budget 10k +- 2k
依家mon: 1080p, 60Hz , 16:9
主要打機(Apex, 未來AAA大作 ie RE8)
FPS ~=60 , medium -high quality
呢個list 係網上copy, 歡迎任何修改
新人砌機，有錯屌細力啲

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $989

CPU
- AMD RYZEN R5 3600 3.6GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $1520 SALES

顯示卡
- GALAX GeForce RTX™ 3070 SG (1-Click OC) 8GB GDDR6 (預訂) $4799

RAM
- Corsair VENGEANCE® LPX 16GB (2 x 8GB) DDR4 DRAM 3600MHz C18 Memory Kit - Black $840
火牛
- FSP HYDRO 700W 80Plus Bronze PSU $519 SALES
$650

HDD
- Seagate Barracuda® 2TB 7200rpm 256MB 3.5 Inch HDD $430

SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530 SALES

機箱
- ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case $539

散熱
- be quiet PURE ROCK 2 Black CPU Cooler $289

爆cooler粒膠釘

10400狂減好正常
11代i5配b560有得超ram,有潛力追上5600x,仲要有埋pcie 4.0

THX
想問多句 咁砌 係唔係都夠 出2K
買錯左個2K 144HZ MON打PS5
希望電腦可以用得盡佢

唔計大部分料都無貨
就咁睇成條list個價都唔係太抵屌
5600X食炒$2800都應該有貨
有筆直應該上5800X

X570 on99咁$1200有塊B550m plus Wi-Fi
如果講唔出咩分別就B550m

對ram又係貴左幾百
$1500-1600已經好多選擇

顯示卡唔撚知
有錢有貨各取所需

SSD$1400已經有gigabyte gen4
唔明用呢對做乜鳩
而且打機用咩SSD幾乎無影響
Kingston A2000夠買兩條

HDD 1TB不如唔好買
2TB只係差幾十蚊
或者慳返錢買第二條A2000

散熱ok

牛ok，雖然我會轉seasonic/antec

箱要睇返板同cooler
有無空間限制
如果轉mATX平靚正
win10老正oem版好似幾舊水抵玩d
千幾蚊分開夠買俾三四部

你用原裝散熱？
一百幾十落腦場即買即走大把選擇

係 原裝
唔該晒先

可以
你唔嫌慢同起格就得
執張4GB二手卡都係$500樓下

視乎咩game多數睇顯示卡做人
其實我用緊6800都推唔到2k144
除非係舊game要求低d或者得

想請教下想用10400f既話
MSI B460M Pro Micro-ATX $630
ASRock B460M Pro4 Micro-ATX $750
ASUS PRIME B460M-A Micro-ATX $770
邊塊好啲

呢度啲人唔會推共石, 而我唔會推用妓姦。
底板同Display我個人會用同牌子。
呢3塊我會揀牙石。

BITDEFENDER

接龍應該得

新高登上一層有一堆煙條原裝散熱, 好似幾十蚊1隻。
唔係用煙條所以冇留意咩socket。但如果你用i7就唔多建議用果啲散熱, 一百蚊頭都有其他選擇, 可以買到啲19塔散

咩箱

i7用咩散熱好用緊原裝成日部機都好熱

i7
好少打機打算夠用就算喇

有無人買板可以幫手買粒amd U

g2 system掂唔掂？

我隻SSD手指之前用左黎做幫IPHONE JAIL BREAK嗰個野
依家格式化左佢都係會得番200MB,但佢本身係500GB黎..
我應該要點做先可以令佢變番做正常嘅500GB

我見到既煙條“原裝扇”就喺新高登, 幾十蚊一隻, 新高登上一層電梯, 好L多2手機果條街。同一層有另一間antec唔記得咩型號既19塔散之前有問過, 好似就80蚊左右?間鋪門口有啲嘢寫住“抗疫價” 我有隻$22機箱扇喺佢度買, 老細nice。上多層有間有好L多Cpu扇/機箱鋪, 我隻CR1400喺佢度買, 平貴就唔知不過老細都係幾有禮貌。
講真, 一隻塔散一百蚊鬆啲就真係唔好抱任何期望。普通用唔超頻既話就夠用既。如果唔係砌機只係睇下啲“鎖碎嘢”我會行新高登, 人少少幾好行。睇完唔啱既咪落番一樓買“原廠扇”囉
但如果會買塔散果啲就要事先睇定自己機箱夠唔夠高度先買, 買完番嚟頂住塊側板就無謂啦

早知唔買144hz
比個frd 水左
買完先知ps5 出唔到2k 同144hz

有冇人用過平價牛 silverstone, fsp嗰d? 伏唔伏？

基本上市面幾乎任何款既塔散都用得
平平地$200-300都夠做
要注意塔高同機箱有無衝突

你想買咩U？

我唔會特別推介
建議你問多幾間攞報價再考慮

平時都唔係飛馬出list
你條list都唔齊件
板都無
無揀window自己裝啦

懶人方法
但SSD手指未必啱用, 設計畀記憶咭或者傳統手指用

手動方法
用是但一隻partition software刪/鎅返好啲partition就ok

Aorus m. 2 gen4 ssd load window 時快時慢，點解決好？

插緊displayport

Okok

感謝希魔巴打解答

想upgrade下部機 主要都係打機 有時要剪下片
麻煩幫我睇睇條List有無問題

1 x AMD Ryzen™ 7 5800X (只限砌機)
價錢：$3,850

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,220

2 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$1,390

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Snow Edition
價錢：$399

總計: $7,258

顯示卡用住張1050 Ti先 等3060出再睇睇
SSD會係舊機搬過去

650w會唔會穩陣啲

打機用邊張卡好

MSI NVIDIA GEFORCE GTX 1660 SUPER VENTUS

Gigabyte GeForce GTX 1660 SUPER OC

唔係好識計要幾多電
PSU有無邊款推薦

好 唔該晒

GTX1660 去到2400毒L要被人劏

super？

super

咁轉4650g啦
有內顯

上水未得

4650G

sn550 裝os就不了

corsair ram都係垃圾嚟

隻牛550唔夠用？

3090都唔得

silverstone 係垃圾嚟/同船仔差唔多，用埋啲支那代工廠

fsp 廠自己出既牛都唔買？

antec hcg
fsp pro

550w夠
sn550係講緊wd ssn

炎上星呢？

點解有啲砌機組合得ssd有啲就有ssd+hdd

珍寶都要連板買咩

唔一定要HDD
要先加
好似DVD-ROM

CPU
- Intel® CoreTM Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200
主機板
- MSI H410M PRO M.ATX
顯示卡
- MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GDDR
RAM
- KLEVV DDR4 1x8GB Value Series 2666MHz CL19
火牛
- FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD
SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD
機箱
- Aerocool Aero-300 Window ATX Case

光碟機
- ASUS 24x DVD Writer

咁樣改得唔得？¥5877

法x無dispaly

清 法x顯無貨 再幫手睇睇條list ok？

CPU
- Intel® CoreTM Comet Lake i5-10400F $1180
主機板
- MSI H410M PRO M.ATX $565
顯示卡
- MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GDDR $2080

RAM
- ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19 $299
- ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram CL19 $299

火牛
- FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU $399

SSD
- Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530

機箱
- Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Snow Edition $399

服務:
上門收機服務 (30日) - $0 產品: $5751
砌機: $80
總額: $5831

有無漏野？無就去馬

想問如果想用5900x，240或280mm AIO 夠唔夠？定一定要上360？ 咁問嘅原因係唔想要太大機箱

30系顯示卡無貨可以用乜頂住先

B550m amd板
點砌

想問呢個list 打 Apex, RE8 等 game high quality 60fps 16:9 1080p
有冇問題, budget +-1000

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$939

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$909

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x FSP Hydro GD Series 550W 80 Plus Gold
價錢：$579

1 x SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$378

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 英文版 OEM
價錢：$989

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

總計: $10,600

我想問我電腦買左返黎一星期度
當初一買返黎試過開唔著機
電源燈冇著 風線冇轉
咁我以為供電唔夠
用一個獨立電掣黎插又得返

到今朝又係咁
玩左幾個位置插電掣都唔得
同埋usb位同背面機板有靜電既感覺
唔插條電源線就冇晒靜電

想問大家似係咩問題

Team T-Force Delta RGB DDR4 3200 MHZ 8GB (8GB x 1) (Black Heatsink) × 2
Intel Core i7-10700F 8核16線程 Tray (不含散熱器) × 1
MSI 微星 MAG B460M BAZOOKA Micro-ATX 主機板 × 1
ZOTAC GAMING GeForce RTX 3070 Twin Edge 8GB GDDR6 顯示卡 × 1
WD Blue SN550 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD × 1
Xigmatek Hydra M 750w 80Plus Bronze 銅牌 全模組火牛 (3年保) × 1
Antec DP301M Micro-ATX Case × 1
Jonsbo 喬思伯 CR-1000 Plus RGB 風冷散熱器 × 1

最少280

a卡

Ram轉crucial啦
用adata咁睇唔開

i7搭b460岩喎
搭b550先唔得呀
做乜

落左單

隻牛有問題掛
可能有野short左
有保養就拎去check

廠機10700加1660 Super係用350W
重要係一線大廠嚟

放低list睇吓啦

用緊5900X (冇PBO, 冇超) 用緊NZXT K63(280 AIO) 箱用H510 E,
打2077 粒U 長期最少80度, 摸落側玻璃係辣手

有D後悔用左呢隻箱, 雖然靚係幾靚GE

nzxt箱

靚呀嘛

B460咪配10代Intel
有咩問題

你接受到就得

所以咪後悔LO

無知一問
3700x 同 5600x各位巴打會點揀？

多謝大大
我都仲猶豫緊塔散定AIO,本身唔太會超頻但又想玩下水冷（以前未砌過AIO）
如果係AIO Arctic liquid freezer II 280點睇

上網做咗功課
一係火牛 一係底板有事
最怕係去到check又開得着

聽日就去

唔駛 但好似個保養係佢自己做唔係xander / vst貨黎？

細力一推

會唔會window自己裝
cpu升5600x😂
應該11k附近

話唔定佢用緊60hz mon
留D錢升144hz好過

最後搵到個所謂全新原裝風扇 唔該晒咁多位巴打

我就係諗緊用H710定H510 都係貪靚，但睇到你咁講

上網睇見人話如果剪埋片既話 10400好過10400f
其實分別大唔大

用緊60 Hz, 係唔係3600 已經夠用

啲Bitcoin咁升返
唔撚洗砌機

睇用途
只打機就5600x

5600x定10900f好
10核好似耐玩D

10代冇價值了
當然係同11代比啦

11代得8核

ipc咁勁
又有gen4

追得多核都唔會用intel啦
直接59x啦

諗緊賣走3070,抽ps5
2077成pat屎咁,張3070又完全ovrekill晒我其他買落嘅game,最大食個隻只係horizon

59x 成5千幾又難貴
10900f 2千8炸喎
10900kf都只係3千3

*59x 成5千幾又難買

買水貨算升x計劃都冇然用
咁你intel係為咗性價比？

用住10代先
11代出黎可以賣走10代加少少錢換11代
z490又用得返

為左冇ccd延遲
不過win10好似改善左了?

20k諗左好耐 唔知5800好定5600好 真係只打機
如果5800用b550超頻會唔會出事
散熱果邊洗唔洗加多把風扇
Windows
- Microsoft Windows 10 Home (英文完整版盒裝) USB 手指版 $1269 SALES
$1369
CPU
- AMD RYZEN R7 5800X 3.8GHz 32M L3 8 Core 16 Thread 105W AM4 $3799 SALES
$3850
主機板
- Asus TUF GAMING B550M-PLUS M.ATX $1099
顯示卡
- ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X (需預訂) $7999
RAM
- G. Skill Trident Z Neo DDR4-3600MHz CL16-19-19-39 1.35V 16GB (2x8GB) $1299
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $899
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $920 SALES
$1160
機箱
- Phanteks Eclipse P600S Mid Tower Silent ATX Case - Tempered Glass - White $1199
散熱
- Noctua NH-D15 chromax.black $800

服務:
上門收機服務 （30日） - $0
產品: $19283
砌機: $80
總額: $19363

都冇gen4
intel新板最正都係b560終於有得xmp
好多新板都有4條m.2
我塊垃圾570-e先得2條

GEN4未係必需
而家個PC架構 你用SATA/GEN3/GEN4 LOAD GAME都冇乜分別
GPU都係差幾個FPS

真 延遲真性少左（有feel)
特別係56/58 唔洗落膠水

pcmark 10高分左好多

有兩條pcie gen4 x16個D板先正
一條槽gen4 x8比顯示卡已足夠,等於gen3 x16
淨低個條槽,插擴充卡,4條gen3 SSD 或者 兩條gen4 SSD

係
但4條m.2
b560又有得用xmp

插爆m.2好正
我都想轉返b550了

4650G冇行貨

但有油耳保

有D Z490有PCI-E 4.0

但要好高級個啲

AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box

ASUS ROG STRIX B550-A GAMING ATX 主機板

Corsair VENGEANCE RGB PRO DDR4 3200 MHz 32GB (16GB x 2) White

ASUS ROG-STRIX-RTX3070-O8G-WHITE RTX 3070 8GB OC White Edition 顯示卡

WD Black SN750 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD

ASUS ROG-STRIX-850G-WHITE 850W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛

ASUS ROG STRIX LC 240 RGB 240mm - White Edition 白色版 水冷散熱器

Corsair 275R Airflow Tempered Glass ATX Case White Color 機箱

想砌set全白色機....求改善thx

1 x AMD Ryzen™ 5 3600X
價錢：$1,750

1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3200MHz C16 - Black
價錢：$695

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x (預訂) Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING OC 8GB GDDR6
價錢：$4,299

1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719

1 x Jonsbo C3 PLUS Aluminum Micro-ATX — Black
價錢：$499

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $10,410

打算咁砌, 普普通通打吓機, 1080P, 唔超頻, 想部機靜D, 請問條LIST OK 嘛?先感謝解答
- 機箱: 見呢隻JONSBO C3-PLUS幾靚仔, 有冇咩缺點? (普遍見大家都推薦NR400 or S100之類)
- 散熱器: 就咁呢個OK? 或者有冇其它推薦?

買左先問做乜鳩
B550係AMD板
你粒intel U用B460無錯
睇你自己鍾唔鍾意呢塊板

想挖ETH，求config list

一律3090

幾百蚊去執張二手開機卡先囉

你自組定鋪頭砌？
有問題拎返鋪頭囉

好耐冇過嚟依個po
做咩唔推sn550 呀不了

sn550 啲快取
仲要買500g板，又唔完整，減速會減到喊

用嚟做os真心不了

sn550 裝下野仲得

個機箱淨係睇圖都覺得熱

想問下買喇叭 headset gaming mouse 果d 有無黃店推介

3090 二手幾百?

哦睇錯,無野了

AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $2,680.00
MSI MAG B550M MORTAR M.ATX $1,075.00
Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2Z3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 $730.00
Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 $708.00
Toshiba 4TB Enterprise MG04ACA400N(E) SATA3 /128MB HDD (7x24 企業版) $746.00
MSI GeForce RTX™ 3060 Ti VENTUS 2X OC 8GB GDDR6 $3,699.00
Antec High Current Gamer GOLD Series 650W 80Plus Gold Fully Modular PSU $690.00
Fractal Design Define Mini C Glass - Black M. ATX $689.00
Noctua NH-U12A CPU Air Cooler $750.00

等到GPU有貨先砌機 唔急
SSD 鍾情970 EVO PLUS 唔想轉
TOTAL: $11,068.00
其他有無問題

呢隻ok呀
不過點解一樣價錢唔揀新款Meshify 2要揀舊款S2

Ram轉Crucial
機箱轉4000D Airflow

係對ram同牛比較伏，其他都還好

List都算可接受
火牛有更好既選擇
唔識就等人搞啦
比d錢都無辦法

好

ram => crucial / gskill neo

仲敢中央田

Cooler 最垃圾 9cm風扇 mounting用膠腳push pin/大力扣 完全唔入流

條list大致ok
問題係價錢

AMD Ryzen 7 5800X 8核16線程 Box (不含散熱器)

MSI 微星 MAG B550 TOMAHAWK ATX 主機板

Crucial Ballistix DDR4 3600MHz 32GB (16GB x 2) - Black

INNO3D GEFORCE RTX 3070 TWIN X2 OC 顯示卡

Kingston A2000 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD

Antec HCG GOLD 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)

ASUS 華碩 ROG STRIX LC 240 RGB 240mm 水冷散熱器

Fractal Design Meshify 2 Dark TG Black ATX Case

最近拎到嘅list，有冇需要用水冷定有其他推薦？
Inno3D display好似無咩伏？唔係常見人出
仲有大約4000budget

58X用風冷貓扇封頂都可以
唔喜歡水冷既可以考慮下

顯示卡是但有貨就好買喇
邊有咁多卡俾你揀

不了巴
又想搵你指點下
想升級32gb ram
10700k
tuf z490 wifi
ram :Thermaltake DDR4 4400MHz 16GB Kit 白色 (2x8GB) TOUGHRAM RGB

用緊條ram個牌子 老母板qvl list個網全部都係寫2x8gb

原本有2條 插多2條同款上去o5ok?
聽講高頻ram 好似好少行到4條4400mhz?

除非真係用到咁多GB既ram
否則唔建議
ram頻率過左3600MHz個效益非常小
主要原因係CPU食唔到
而DDR4同搭配既CPU已經到左盡頭
意味著3600MHz以上已經無咩意思

係，插4條難啲唔係包生仔
但插多4條都係32g啫，可以試下

哦 咁睇黎穩陣起見都係買2條支援xmp既 2x16gb ram
或者我去email asus問下穩陣d

我見有d ram係qvl list 上面無
但係ram型號牌子既網會話compatible with老母板

係咪qvl list上面寫唔哂兼容既ram

唔該哂巴打熱心答我
我個陣係出list budget唔多 我話16gb ram用住先
咁岩又鐘意玩pubg 想高d fps
不了巴先推4400mhz ram比我姐

email

板廠唔會咩ram都試
因為太多ran

thanks 不了巴
btw , asus 有d cs都幾有心機覆email

咪撚煙佬啦

850w下平用fsp
850w 以上antec啦

回錯

我買ELITE 版所以少左位入風掛, 買I就多一邊入風位可能會好D 呢

焗爐 點design 都係一個焗爐

用貓頭鷹NH-D15會唔會幫到手?

AMD Ryzen 9 5900X CPU 12Cores24Threads
ASUS TUF Gaming X570-PRO (WI-FI)
Samsung M.2 980 PRO MZ-V8P1T0BW 1TB
ASUS RTX3090 TUF-RTX3090-O24G-GAMING
Antec Signature SP-1000 1000W Full Modular ATX Power Supply
NZXT H510 Matte White
Noctua NH-D15 chromax.black

個LIST咁樣係咪好熱

Corsair RMx Series™ RM1000x — 1000W 80 PLUS® Gold Fully Modular
Antec High Current Pro Series HCG Extreme 1000W 80Plus Gold Full Modular
Seasonic Focus GX White Edition 1000W 80 Plus Gold Full Modular
Super Flower Leadex II Series 1000W 80 Plus Gold Fully-Modular

1000W牛嚟講上面四隻邊隻好啲
Seasonic>Super Flower>Antec >Corsair?

法奧話Seasonic Focus PLUS GOLD SSR-1000FX 4月先有貨

唔會

屌你冇風入
又係冇風出既case
仲要塞舊鐵入去

有無咩散熱好又靜既白色case介紹

Lian Li O11 Mini

Purebase 500 DX

O11

我都幾喜歡Be Quiet! 個look， 謝大大介紹

RAM同機箱都無貨

AMD Ryzen 7 5800X 8核16線程 Box (不含散熱器)

MSI 微星 MAG B550 TOMAHAWK ATX 主機板

G.Skill Trident Z Neo DDR4 3600 MHz 32GB (16GB x 2) (F4-3600C16D-32GTZNC)

INNO3D GEFORCE RTX 3070 TWIN X2 OC 顯示卡

Kingston A2000 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD

Antec HCG GOLD 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)

ASUS 華碩 ROG STRIX LC 240 RGB 240mm 水冷散熱器

Corsair 4000D Tempered Glass Mid-Tower ATX Case - Black Color
咁樣得唔得

轉白金牛

想問下換底板係咪一定要重裝window??
底板壞左開唔到機
想買塊新自己換，第一次自己整有咩要注意
有冇話買返舊底板同一牌子好啲定求其？

舊底板係asrock h110m itx

唔洗，不過可能要再activate

o11d xl

如果我係OEM windows 係咪冇得re activate

Between 有冇底板推介

如果一定要喺上面4隻簡
我個排法係咪冇錯

h110m？我諗你應該要搵二手

買到卡已經好好

Antec好過超級花？

二手都唔覺有
如果買塊新啲model有冇咩推介？

原本條list
其他野應該冇事
有冇邊款底板啱用？

二手睇你夠唔夠膽去新高登收
買新板要換cpu

砌機服務 $80 1

Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD $530

MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GDDR $2080

Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX - Snow Edition $399 1 FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU $399

MSI H410M PRO M.ATX $565

Intel® CoreTM Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1180

Crucial DDR4 1x8GB 2666MHz CL19 $259 x2

$5801 打機用 有無野要改？要唔要裝散熱？

INTAKE FANS

出煙我寧願等 何況而家唔係無貨，其他brand貴幾舊啫

睇落無咩問題

打錯😂想打Meshify 2
btw你地搵咩托住張卡

如果唔差在既咪上埋gen4 ssd囉

想問火牛550W 係唔係夠用

三大廠唯一做足功課個間貴到仆街,EVGA都柒埋
煙佬pcb跟足公版,有咩事都係屌nvidia先

Antec Earthwatts Gold Pro White 750W 80 Plus Gold Semi Modular 都係＄799
散熱諗唔諗呢隻？DeepCool Gammaxx 400 White CPU Air Cooler ＄249
SilverStone Precision Series PS15B PRO Tempered Glass PS15, PS15Pro冇遮醜, 火牛條24pin好撚礙眼。另外, 我po果張圖係你想揀既PS15Pro, 而我用緊PS15。我唔知PS15Pro同PS15淺藍色圈住既大小/長度有冇分別, 但我話你知紫色火牛位啲線好撚頂紅色箭咀個位, 勁迫。如果要插新線或抆走線既話次次都要拆走隻牛先得, 好撚柒煩。

隻Eng Win10真係有需要？工作用途？

唔係 cop 多咗

可以

想問會唔會有差唔多價錢嘅機箱推介

Cooler Master MasterBox MB311L ARGB Micro-ATX ＄425
SilverStone FARA R1 Tempered Glass ATX - White ＄299
Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX＄359
Antec DP501 ARGB Tempered Glass ATX - White ＄489

3700x $2250 好似幾抵

MATX箱如果有4把風扇點裝好
2 nf-a12x25 pwm
2 Dynamic X2 GP-12 (跟機箱送)

暫時有2個方案
1. 3前(入風)1後(出風)
2. 2前(入風)1後(出風)1上(出風)
但係3前就一定要溝住2個BRAND嚟用 逼死強迫症

我都想知
有冇高人指點下

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS ROG STRIX B550-I GAMING Mini-ITX
價錢：$1,880

1 x Corsair VENGEANCE® LPX 32GB (16GB X 2) DDR4 3600 MHZ C18 CMK32GX4M2D3600C18
價錢：$1,430

1 x (預訂) ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3080 OC Edition 10GB GDDR6X
價錢：$7,599

1 x Corsair SF Series™ SF750 — 750W 80 PLUS® Platinum SFX
價錢：$1,219

1 x (預訂) Cooler Master NR200P Tempered glass or Vented Panel SFF Small Form Factor Mini-ITX - White
價錢：$730

1 x Noctua NH-L12S 70mm Low-Profile CPU Cooler
價錢：$440
總計: $16,197

呢個list玩5120*1440 大作高效上唔上到120fps
另外Nr200p 用玻璃側版的話 Noctua NH-L12S夠唔夠做?

認真講,3A大作60fps夠做

21:9好正

你個setup,l12s壓5600X夠做
想慳皮用big shuriken 3都得

屌,睇錯
ultrawide 3090都好似啱啱合格

見到兩塊二手H110幾平
不過係mATX
你要搵itx就非常難搞
如果可以換返mATX箱執埋塊板埋單大約$500

你check清楚是咪真係底板壞？
有時重新插過d野又會得返

3+1呀
上兩隻係貓
底係送既
反正hdd又唔使勁吹

想問下
砌完機,開到機,裝完windows,
之後熄機再開機(熄機再熄埋火牛再開返),之後就卡係bios,係咩情況?
裝完windows後重開機係無事的,
但每次一做上面個動作就會咁(或者熄左陣再開機都會咁)

試左成晚都唔知咩問題....又唔覺係硬件問題....定因為windows版本太舊?因為個windows版本已經係2016果陣

出風唔係重要啲咩
最上一前一後用貓
前面中下格用GP-12咁樣？

新手想問下，如果10k 砌部打機電腦，可以砌到咩level 的機？

同樣價錢 買970EVO PLUS 1TB定980PRO 500GB
用緊a2000 1TB

推一推

試過重新插過條ram /拆左display card用on board都冇用

最初開機冇video signal 但keyboard 有反應（cap lock, num lock有反應）十次開機先有一兩次著到video signal.

拆完之後宜家開機完全冇畫面，bios 都睇唔到，keyboard 都冇反應，我估係廢底板掛...

傳心師.jpg

32:9唔使4K
3090都只係啱啱合格？

唔好當新一代顯示卡真係好勁

Push

花>seasonic >船>Antec撻撻

Seasonic Focus GX同Antex HCG Extreme同一個platform

點樣可以差兩級

我想砌個打機list,會玩total war 成日都開果d
求巴打幫幫手俾d意見

- MSI MAG B460 TOMAHA. B460 LGA1200 D4 ATX
- Intel I7-10700 BOX 2.9G 8C LGA1200 CPU
- SST PF360-ARGB CPU LIQUID COOLER
- 32GB D4-2666 C19 KIS KINGSTON
- MSI RTX3070 SuprimX8 8G DI-N3070Z8
- KIS A2000 M.2 1TB NVMe SSD
- ATX SKN-TG6 (RGB) GLASS PANEL ATX CASE
- NZXT C850M 850W 80+ GOLD PSU

其實就我覺得4隻都簡得落 只不過你格硬要排咪咁排囉

街店仲有邊度會有3060TI散買又唔太貴

冇

睇#1

咩板
咩CPU

5800X有咩水冷推薦
NZXT Kraken X53得唔得

5900x x570

差幾遠先

有時成分鐘似hdd開法

請問R5 3500X係咪配B450最好？
想換女，經費有限，想用返張GTX770ti先

5900X B550 Unify X

周街顯卡都無貨
入住張$2000 RTX2080玩住先有無得諗

重點係點搵到張$2000既2080

見到有人放

大約5千蚊咁樣開唔開到機

2000仲要諗 頂一排放出去應該唔洗蝕 隨時有賺tim
幾個月前未炒起 執左張msi txio 2080都要2700
肥花2080 4千都有人搶

啱唔砌左部新機
msi b550m bazooka
3700x
thermaltake 3200mhz 8gb x2 RGB
gigabyte 3070 vision oc
scythe 無限五 Argb

有個問題
我開機後，用啲控rgb既software, msi dragon centre 或 gigabyte 個 rgb plus
都係睇唔到control 個風冷既option, 跟住打開個機箱睇下有冇條argb 線有插到，不過因為裝哂啲野 我又唔識 到最後睇下就算 冇裝拆過任何野

之後開返機 連ram個control 都唔見埋，淨係control 到張display 卡個燈
夜晚訓教想熄燈唔熄機都唔得

求教學

咩用途？
真心有分別咩？

要睇埋其他料點搭同筆直
你出全新機定升級？

睇落ok
ram可以轉返8GBx2

不如16GBx2仲划算
橫掂都係行dual channel

舊cpu係i5-4460
同轉新無分別
火牛Corsair 750W
SSD 250GB +HDD 2TB
RAM都要新

好似冇咩幾隻夠細嘅itx放到兩隻3.5”

轉1tb m.2唔會hdd都可以

咁假設你換隻NR200P $730
一塊B450/B550 itx $900-1600左右
火牛要換SFX，一隻500-650W $800內
除非你換C10/QBX呢啲可以用非模ATX大牛嘅箱

加埋你自己隻1TB SSD，自己計數

唔該你

顯你老母卡

10400F + B460

你實際上想要幾細？
如果唔介意支貨就睇下先馬趣造IM
抄足NR200但可以用返晒mATX料同放到隻3.5”
不過飛鹿現貨小貴$450左右
淘就$350左右送埋玻璃同風扇

淘就小心爆玻璃

最好就係爆左要佢再寄兩塊

咁不如用3600效能好d
你未講幾多筆直
舊機用咩料？
你完整講晒我幫你度下

其實筆直就無定 我係想打吓Total war
平時會用投影機睇戲
舊機
ASUS B85 Pro-gamer
RAM 4x4GB Fujitsu
CPU i5-4460K
GTX-770ti
Power Supply 750W

無限筆直咁3090封頂

屌我有同一套板同4460 CPU

你部舊機都仲勉強用得
如果升級應該上顯示卡先
不過呢排d顯示卡
又貴又買唔撚到

如果砌新女講下大概筆直
有咩用途目標或者想用咩級既硬件

好 thx

用咗五年幾了
就係覺得塊板嗰頭近
開機要開成兩分鐘（已經係ssd、重裝咗N次機）
換cpu老母板同ram 同換新女差唔多啦

係咪隻SSD有問題？
我用SSD俾i3-3240都仲係10秒開機喎

Ssd都係新嘅
都幾肯定係塊板問題
除咗開機慢 都有其他小毛病
用咗五六年算係噉啦

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899
1 x MSI MAG B550M Mortar Micro-ATX
價錢：$1,129
1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$1,620
1 x Antec High Current Gamer Gold Series HCG 650W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$719
1 x Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — White
價錢：$599
1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

總計: $7,361

想問各位巴打有冇地方要執？ 主要用黎打機，已有SSD，有張EVGA GeForce GTX 1070 Ti FTW ULTRA SILENT GAMING想用返。

CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
主機板
- Asus TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) M.ATX $1199 SALES
顯示卡
- ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3070 OC Edition 8GB GDDR6
RAM
- Antec KATANA 3600Mhz 16GB (2x8GB) RGB DDR4 RAM
火牛
- Cooler Master V850 80Plus® 850W Gold Fully Modular
SSD
- ADATA XPG SPECTRIX S40G RGB PCIE GEN3X4 M.2 2280 1TB
機箱
- ANTEC DF600 FLUX ARGB Tempered Glass ATX Case
散熱
- Cooler Master MasterLiquid ML240L V2 ARGB CPU Liquid Cooler

想問問巴打呢條list有咩意見?
同埋想知所有RGB同唔同步到?

貨未出門屈人20%手續費黑店玩改名比人踢爆

antec ram?

睇落ok，除左好可能無貨要等
如果你唔急砌我地傾下
tg@ilovecatgirl

原來咁多間都係同一老細

仲有共碩零件

本身唔夠位 諗住for埋遲啲RTX IO 所以諗緊上唔上埋gen4

求救
部機突然開唔到 壞疑psu死左

部機砌左再個同唔夠 全部parts新既
話說我部機今日連開左9個鐘左右，溫度散熱果d不嬲都冇問題。

頭先打打下機訓左陣，返黎發現部機熄左，之後就開唔返機，我試過插其他插蘇，都係唔得。
一按開機制，見到半秒機箱電源制同gpu有燈之後又熄左，再開就完全冇反應連燈都冇

我覺得最大機會係psu/底版死左？屌新年先死機...

psu thermaltake 750w toughpower gf1
cpu Amd 5600x
gpu 3070

如果死牛連燈都未必有
俾list俾全套呀唔該

是咪機箱開關壞左？試左螺絲批開機先

如果唔得
你試下底板 CPU ram 顯示卡由機箱拿出來
剩低個平台咁試
ram同GPU重插下

A sir新年初幾啟市

邊個牌子既RAM抵玩?

呢排ram貴左都無咩特別抵
intel又食唔到快ram
你部機要32GB ram又無乜必要
8GBx2夠用

不過要買就最好3200MHzCL16起步
價錢同2666差唔多但二手市場價值好d
2666得intel會用
3200俾AMD機都用得

中國碩已經算係冇咁臭既屎
你試下技奸 3090出左幾個月就出Rev 2.0改3x8pin同改良散熱
買左rev 1.0既全部食自己

想請教我想買oculus quest 2玩下vr
見啲人話張顯示卡起碼要Gtx 1080
唔知有冇邊部新機notebook 係有比得上呢張卡嘅功能？
謝謝

rtx 30系既notebook咪得
有得買好買 大劣人已經開始用30系既notebook mining

謝謝
岩岩見到有部mobile rtx 3060
香港而家有冇得買未？
因為我google過唔覺有香港網站

留意notebook版既3060未夠desktop 1080既級數

如果要比得上 係咪都要成皮一部

你留意返mobile rtx 3070既機啦
追到 但都係未爬到desktop 1080頭
成皮一部就梗架啦

Ok

想問下有冇人知thermaltake火牛香港邊度維修？ 上網搵得一篇野話聯強做左thermaltake香港代理，如果去聯強係去九龍灣定旺角？
痴線thermaltake個垃圾網乜鳩都冇寫 地區又淨係得支那區

係正都買係咪香港行貨？發覺佢完全冇貼紙寫係行貨（定因為全球保所以唔洗分？）

永不錄用thermaltake
年初一先黎壞機

全球山寨廠保養

屌 聯強係整定換新？
係咪直接買過隻seasonic好d⋯⋯
唸唸下 洗鬼買香港行貨

thx布甸狗巴打

今日第一次砌機
比想像中易
但有個問題想問下
點解個機箱原生啲銅柱會有幾粒特別高
係咪正常

花 係邊隻牌子?

睇到了, thanks

cooler master v1000火牛 白金
買唔買到過
查左資料係seasonic做

見好多人都係死d低grade cm牛
同埋呢到牌子不嬲都多人屌到仆街
點睇

cm=totally rubbish

唔好以為代工廠穩陣,隻產品就實穩陣
代工廠只係睇住開個張單黎堆砌,邊度cut料,邊度唔cut料,由貼牌廠決定

6000樓下咁樣砌有無咩問題
galax呢個牌子o唔ok

佢上面得四隻
唔係seasonic 唔係antec 唔係corsair
剩低嗰隻咪係

新v platinum 係台達代工
cm少數肯落本嘅牛
不過牛身偏長 冇風扇停轉

最後問一次呢嗰list有冇問題 冇就去馬

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI MAG B550M BAZOOKA Micro-ATX
價錢：$939

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$909

1 x Seagate Barracuda® ST2000DM008 2TB 7200rpm 3.5
價錢：$419

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x (預訂) [僅限砌機]Gigabyte GeForce RTX™ 3060 Ti EAGLE 8GB GDDR6
價錢：$3,799

1 x Antec Earthwatts gold pro white 750W 80 plus gold semi modular
價錢：$799

1 x Antec DP301M RGB Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$359

1 x Deepcool Gammaxx 400 white CPU Air Cooler
價錢：$249

1 x $300 砌機服務，1年內兩次免費收機檢查或上門維修，五年免費自攜保養。
價錢：$300

機箱唔用ps15/s100？

反而想知$3799 3060ti 去邊搵

巴打咁你開pbo同oc後用幾多w電同peak幾高？
最後又轉左咩板？
我同你配置一樣
但買左共石b550-e希望work

ok既

之前有巴打推呢隻箱

法X 不過要問下

9成無貨

見隔離po 話法X換水貨俾人 其實法X可唔可信

where

唔係水貨嘅 應該話換咗第二個牌子嘅俾人

新手係法奧faroll砌機，求意見

#4 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

係賣水貨然後當事人po出黎 油耳就話當時根本無講過係100%行貨

邊度呀

信連登仔去法x砌機前的你,請停一停入黎望一望再決定 (5)

求救一下，底板係MSI B450M Mortar，插5600X開機黑屏，但風扇、開機燈果d係著

更新左最新既Bios，佢話支援5000系列CPU

換返舊CPU 2600X就正常開到機

飛鹿係唔係可以放生

NZXT隻Z53幾型

想問下 intel 粒10400F 同10700有咩分別?
兩者相差一倍價錢, 但係效能方面我見差唔遠

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x MSI B450M Mortar MAX Micro-ATX
價錢：$680

1 x Crucial Ballistix 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$909

1 x Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
價錢：$535

1 x WD Blue™ SN550 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$840

1 x SilverStone Essential Series ET-700-MG 700W 80 Plus Gold Fully-Modular
價錢：$699

1 x Thermalright Assassin X AX120 CPU Cooler
價錢：$229

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,501

顯示卡後加ok?

咁你都講得出證明你冇做功課
你見唔到差好遠就買i5 la

著唔機

買張gt710用住先

新年黃金重有咩鋪開門？

cap張bios version既圖睇下？

油耳親自保

即係水行貨

BIOS係MSI個官網下載，link
係

i5 6C12T
i7 8C16T已經爭好遠啦
同埋有F就無核顯
你應該比10600 vs 10700

請問如果想砌部機比個侄仔打LOL
係咪AMD 系列既機 好過intel

lol是但一部鳩機都打到

砌比個侄仔打機 見親佢都只係玩lol

呢個list 有咩要執執佢 ? 求幫手

CPU AMD Ryzen™ 5 3500X

Motherboard ASUS TUF B450M-PRO GAMING Micro-ATX

RAM ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16

Display Card Gigabyte GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC 6GB GDDR6

SSD Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White

Case Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)

打LOL 10100已足夠

唔明咩10100

intel i3 10100
你俾張1660s佢打lol多鳩餘

同埋佢話要用office words 果d 咁係咪直接買比廠機比佢仲好

無話唔得
廠機冇咁多手尾，有咩事叫佢自己call原廠support

廠機你地有無話推薦邊一部 ?

冇
唔識廠機
祝你google玩得開心

ok thx

3060TI周圍都冇貨
想問到底幾時先會貨源穩定
有冇ching記得19年2060過咗幾耐先買到

Bitcoin跌應該就會有貨

現時已得悉，GeForce RTX 3060 12GB 的浮點性能為 13 TFLOPS、光線追綜性能為 25 RT-TFLOPS，其性能是上代 GTX 1060 的 1 倍，快 RTX 2060 約 25%，售價約為 US$329 美元，將於 2021 年 2 月 25 日晚上 10 點正式上市，但大家別認真這個價錢能買到啊。
據台灣繪圖卡業者表示，NVIDIA GeForce RTX 3060 12GB 顯示卡將會於 2 月 25 日 (初十四) 正式開售，看來是要打刧大家的利是錢啊，雖然 NVIDIA 官方建議零售價為 US$329 美元，但由於貨源相當短缺，有腦場人市認為 RTX 3060 12GB 炒價很大機會衝上 HK$4,XXX 水平。
－－我是分隔綫－－
唉, 原本出新中/低階跌呸係我哋呢啲唔太追效能, 睇下片既中/低階使用者既福音, 而家就 ...... 雖然夠用, 但我好想轉用RTX3xXx, 換走張960佢 ....

reset default setting試下？

唔關intel定amd事

留低筆直睇下

個人建議你有時間先幫人搞
唔係到時要你做support都幾麻煩

ram建議出8GBx2
板可以用asus tuf gaming pro S
如果筆直有限可以考慮
intel 10100或者10400
amd 4350G或者4650G
都係有內顯唔需要另購顯示卡
當然顯示效能就無咁好
不過打LOL好夠用
但建議最少出6核心CPU
4核心開始唔夠用

windows而家可以免費裝
win10而家包埋基本版office唔需要另購

windows 免費裝？ 即係點 唔明

win10可以上官網DL
安裝時唔需要key
不過右下角會有個水印

明白 唔該晒

1 x (預訂) AMD Ryzen™ 5 3500X
價錢：$1,120

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

2 x ADATA XPG GAMMIX D20 (1 x 8GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$590

1 x Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$530

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,406

咁樣係咪好d ??

係
你留意下ram有無8GBx2成set賣既會好d

我睇法奧成set 賣 同分開買一樣價

買一盒兩條
如果唔係有咩問題好難講

想請教一下 最近想換機 順便換隻大D可以上Mon架既Mon
主要做途 : 執相(PS+LR), 打下機(Steam : The Room 4, The Witcher 3 etc.), 係Netflix睇下戲同埋WTH用
Budget : ~10K-11K 連Mon
Target : 未來~5年除佐加Ram/加SSD唔駛換機換件
==================================================
呢幾日上網搵過下見到呢條List 想請教下有咩野可以改善?
我會加大隻M.2俾Software同Game

- AMD Ryzen 5 3600 6核12線程 Box
- ASUS 華碩 TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX 主機板
- Crucial Ballistix DDR4 3200MHz 16GB (8GB x 2) - Black
- ASUS 華碩 TUF-GTX1660S-O6G-GAMING GTX 1660 SUPER 6GB OC Edition 顯示卡
- Kingston A2000 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
- FSP 全漢 RAIDER II 550W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
- Cooler Master NR400 Micro-ATX Case (With CD ROM)

==================================================

下面係我宜家用緊 打算換機後成部機俾屋企人
16年砌 宜家執相會Lag 玩Game時個風扇會勁噪
(Sorry有D資料唔齊)
- CPU: i5 6400
- MB: ASUS B150M PRO GAMING
- Display: Inno3D GeForce GTX960 2GB OC
- RAM: Crucial DDR4 24GB (1條16+1條8)
- Power: FSP 500W
- SSD : ADATA 120GB + 240GB
- HDD : 1TB

求幫手

想請教一下 最近想買機
主要用途 : 打下機, 平均run5個excel file(with vba), 係Netflix睇下戲同埋WFH用 (希望可以dual mon or 4 mon)
Budget : ~4K

上網見到呢個list

CPU: intel core i5-10400F 6core
MB: ASUS prime H410M-E
Ram: ADATA XPG GAMMJX D20 16gb( 8gx2) DDR4
Ssd: gigabyte Aorus 256gb
Display card: GeForce GTX1650 4gb
Power: FSP Hyper K series 500w
Case: aerocool corporate series CS103

請問有冇啲乜嘢可以執下

環保少少:8gb ram拎翻去新機買多條8gb 2666做dual channel 16gb, 16gb放翻喺到
玩Game時個風扇會勁噪 :cpu換散熱膏
960 keep翻 宜家顯示卡炒緊用住先
ssd係換就買大少少(1T起跳)

最好當然全部重練

加筆直

本身都預計要重練
舊果部俾屋企人睇下戲上下網算
請問除佐上面你講之外 有冇其他意見可以指點下🙏🏼

有貨我會想要3060ti

咪睇你想重練定環保省皮少少
你嗰條list都係標準連登list 無乜意見
不過如果你拎翻舊ram嘅話就建議用翻intel 因為amd食ram speed同埋容易撞ram

睇下片
唔好阻住我哋啲窮撚打機啦

3500X

dell囉
廠機就比砌機同spec貴一兩千
我建議就砌機啦

廠機包埋windows 售後 個一兩千其實差唔多

想請問吓大家
($500-$1000左右)MATX CASE推薦有邊幾隻?

預會用5600X + 3060 TI, 個機箱應該會打橫放,
想散熱好D, RGB冇所謂, THANKS

$3000筆直換件求賜教
手頭上有
Cpu:4460
Mb: B85M
Ram:12gb 1333
Plextor 256gb sata ssd
Wd blue 1tb hdd
Display:1650s
Psu: Antec neo eco 550w
Case: antec gx900

打機eg Ark、farcry、ac個類

Intel/Amd都得
有時嫌gx900太大舊
想睇下matx箱有冇通風好又冇咁大既
（唔玩rgb 外觀唔重要）
巴打請出手

打橫放即係點

咁樣

直 橫
目 >>>皿

輕輕推一推

例牌又係果堆
NR400 PS15 S100 Q300L
VSK10 VSK3000/4000
再唔係inwin或者fractal design

想細有隻大陸箱 先馬趣造IM

咁應該換邊隻好？？

3600冇X

I5-10400 B460M 16gb ram

/ Ryzen 3600 B550M 16gb ram

Kingston A2000 500GB PCIe NVMe M.2 SSD

MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GDDR

Thermaltake S100 Tempered Glass M.ATX

FSP HYDRO 600W 80Plus Bronze PSU

Intel® Core™ Comet Lake i5-10400F Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200

Crucial DDR4 1x8GB 2666MHz CL19 x2

MSI B460M PRO M.ATX

想問用唔用到144hz mon？

無話唔得
不過提提你其實無咩意義
我用緊6800玩d稍為要推畫面既game都唔過100FPS
還不如較靚畫面但低少少FPS

玩槍game ow csgo個啲 張卡夠唔夠

夠
其他唔知
但CSGO食CPU多d
10400夠做
最多都係較低顯示品質

新手想砌機上網執左個list 想睇下可唔可行

AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box
MSI 微星 GeForce RTX™ 3070 VENTUS 3X OC 顯示卡
ASUS 華碩 TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX 主機板
SAMSUNG DDR4 2666 MHz 16GB (16GB x 1) UDIMM (三年保養) X2
Samsung 三星 PM981a 512GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
WD Blue 2TB 5400rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (WD20EZAZ)
MSI 微星 MPG A750GF 750W 80Plus Gold 金牌 全模組 火牛 (10年保)
ASUS 華碩 TUF GAMING LC 240 240mm 水冷散熱器
Corsair 4000D AIRFLOW Tempered Glass Mid-Tower ATX Case - Black Color

心思思見youtube好多人講ryzen第四代同RTX 3070
買部機其實都係執下相, 剪下片 希望用到4-5年咁
火牛/散熱/主機板/機箱呢D完全無概念
可唔可以俾啲意見 謝謝

準備轉144hz mon

我前排砌機 發現機箱原生啲銅柱同佢比我自己裝嗰啲高度唔同
點解會咁

中間果一條？
定位用

但咁塊板咪會彎
定係要凸出黎個位插哂入去

Intel Core i7-10700F (16 MB 快取記憶體，最高可達 4.80 GHz)
Asus TUF H470-PRO Gaming
Corsair Vengeance LPX D4-3200C16 16GB(2x8GB)
Kingston A2000 M.2 1TB NVMe
8GD6 ASUS RTX3070 KO GAMING OC
ASUS ROG STRIX 650/650W Fully-Modular ATX PowerSupply (80PLUS Gold)
ASUS TUF GAMING GT301 ATX Tempered Glass Case (鋼化玻璃)
ASUS TUF Gaming LC 240 RGB Liquid CPU Cooler

求評 咩都唔識

條list少少怪
ram用返大路牌子
crucial/gskill/corsair/Kingston
成對既set 16GBx2
起碼3200MHz最好3600
SSD平玩用Kingston A2000
gen4 考慮gigabyte aorus
56X無乜必要用水冷

CPU可以考慮上58X或者二手39X

牛就seasonic/antec

果粒野係咪突先
唔預你鎖螺絲果粒呀嘛

係突咗少少出黎呀
但係唔上螺絲佢都係頂起咗塊板

中間高少少係正常
好多箱都係咁設計

啱啱砌完部新機
Rog B550i
5600x
3080tuf
Down左最新bios落usb插左落部機
開機風扇有轉 GPU RAM有著燈
HDMI插左GPU到
但冇畫面 應該要點做 求救

係冇問題就ok
一放塊板上去唔平勁奇怪

bios 嘅boot mode 係咩? uefi/legacy?

邊度睇到

入advance mode
Boot menu應該有得睇

我開機咩畫面都冇

試下download舊一個bios版本試下

我之前換硬件都係咁, 一開機無畫面, boot 多幾次又有返畫面, 俾我睇到bios 果頁, 不過我係用MSI

啱啱開機火牛風扇轉左一下就唔轉
係咪壞火牛？
但GPU風扇轉 底板 ram燈著

hello 因為依家部機都好耐歷史(用緊4460仲要係當年老豆比d ssp清貨呃之後我回收左粒u同ram再整過既機)所以想換機 勞煩大家幫手睇睇
依家係用緊i5 4460
z87-hd3
DDR3 12gb
gtx 1070
CM v650
想整部itx機(2手件)最主要都係打下code打下機同汁相 依家諗緊既係keep番張1070
r5 3600
b450i
DDR4 8gb*2
fsp 450w(psu會買新)
如果係咁既budget下 AMD抵屌d定intel抵屌d 同埋想問埋case方面本身係諗node202 但係如果係要加埋3.5HDD既 又要細係咪要睇jonsbo a4

你本身火牛有冇壞先, 應該唔會無lala 你換完野就壞架wo

全部料啱啱新買黎砌

你試下用onboard display boot 機

5800x冇onboard display
而家唔知點算

你底版有冇debug code 啊?

有粒白燈長著

你update bios 炒左?

未update呀 本身砌完開機都係冇畫面

你買板既時候你叫佢幫你up埋先走麻

未update bios, 自己用usb up, 我上年買左ROG B550f都係咁

而家係唔係要電腦鋪搞先得

用緊ANTEC 450W 80PLUS火牛 RYZEN 2700X
如果顯示卡想轉RTX3060TI
唔會玩超頻 夠唔夠推

巴打個陣點up?個step係點

自己click入去條link睇喇, 中文架喎

大概就係download個bios file去usb, 著左電唔開機
底板後面有個usb有個logo, 插去果個usb, 隔離有粒制
禁粒制3秒就會閃燈, update完會熄燈, 十分鐘左右就完成

唔洗禁開機制 直接禁粒flashback?
我試下先

未更新bios著唔撚到
你跟asus教你點用bios flash back

你用支箱不如用先馬趣造IM
mATX板搞撚掂

有睇過 但係太高 因為張枱d位好尷 放地下要薄 然後有2個格都係30cm鬆少少
因為本身睇202就係佢高但係薄 放地下有位啱啱好 但係又想擺hdd
咁厚既四四方方就要擺個兩格 嚟個就太貼 見youtube外國都有review先睇個支箱都話ok先諗 本身連翼王都有睇過

趣造IM咪303CM高
拆腳再矮d

想問下開機個陣個火牛風扇會唔會轉
定係隻牛熱先會轉 平時唔會轉？

想買隻3060ti係咪硬食炒價
又唔想買last gen rtx 跟住amd啲新卡又無貨

想問下$500樓下側邊唔要玻璃既matx機箱除左vsk10 focus g mini仲有邊隻ok

我有隻define 7 compact有無興趣？

同一款3600mhz ram分intel同amd版
如果我用amd cpu但用for intel既ram個分別會好大嗎？
想要果款amd版無貨

intel是但篤都3600mhz到啦
amd就

tg 傾?

新手想問list 塊板係咪無wifi 功能
平時打下pubg, lol
想換隻support wifi bluetooth既可以點汁
1 x Intel® Core™ Comet Lake-S i5-10400
價錢：$1,225

1 x MSI MAG B460M Mortar Micro-ATX
價錢：$920

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x GALAX GeForce® RTX 2060 (1-Click OC) 6GB GDDR6
價錢：$2,549

1 x Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$699

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,641

@ilovecatgirl

有冇人知嗰間accesspoint technology掂唔掂

塊老母版冇Wi-Fi功能
MSI B460M Mortar Wifi 版好似只係得中央田有而且斷咗貨
如果要B460 Wi-Fi 老母版一係MSI B460M PRO-VDH WiFi或者比貴D上到$1200-1300買共碩TUF B460M-Plus Gaming

3080仲係咪炒價，2080想upgrade上去

黑店專賣伏list劏水魚
同淘寶二手件砌機一鳩樣

感謝

如果遲d等display card平d upgrade上去b460m pro vdh夠唔夠用

唔該曬ching

上網爬左好多文都搵唔到
仲諗住聽日去望下

仲有嗰間樂天電腦有冇巴打知o唔ok

AIO 360水嚟講 corsair 定NZXT 好

想問下2手i3 9100f/i5 9400f幾錢？
有無師兄放？

推post

講下筆直用途

有無指定AMD或者intel，原因？

華碩信仰機？
$700買呢隻箱
Fractal design是但一隻都好過佢
另外考慮下用mATX箱

板既選擇B460同H470同價位好多其他選擇
有無特別原因要呢塊板或者呢個晶片組？

另外建議你用返風冷

想問下砌機主要打機、玩vr，budget 1萬左右可以點搞？係咪大部份熱門顯示卡都冇貨砌機既要等？

定還是就咁買部zotac mini pc好？

個機箱用緊inwin 301c
個散熱係咪應該跟返佢suggest嗰個
我見佢前2出後1出下2入
咁樣好似會食勁多塵

幾錢先？
如果呢部野10700+3070
$10000算幾抵屌

如果砌機應該都有卡俾到
不過成個腦場貨量有限
唔止顯示卡其他野都係無乜貨
起碼要3月先會正常少少
直接落場問就最清楚

前面做埋入應該會好d

Budget : 12000 用嚟打機煲劇 希望用到4,5年
AMD 穩定性冇intel 好？
想睇下除咗CPU display card, 其他野可唔可以搵返啲CP值高啲配件

另外 display card 我唔知邊間廠好 所以乜都揀Asus
Mon 都睇緊Asus

咁多位師兄早晨，先祝大家新年快樂，身體健康
暫時用緊2080super，850W 牛，想請問如果想買張3090 顯示卡玩，有無需要upgrade 埋其他位? Full list 如下，感謝各位師兄幫手!

AMD Ryzen™ 9 3900X
ASUS ROG Crosshair VIII Hero X570 ATX
ADATA XPG SPECTRIX D60G (4 X 8GB) DDR4 3600MHZ C14 RGB — TITANIUM
Toshiba DT02ABA400 4TB 5400rpm 3.5
Samsung 970 EVO Plus Series 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
Gigabyte GeForce® RTX 2080 SUPER™ GAMING OC 8GB GDDR6 Thermaltake Toughpower GF1 ARGB 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
Be Quiet! Pure Base 500 Window Tempered Glass ATX — METALLIC GRAY
Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler
Be Quiet! Silent Wings 3 140mm PWM High-Speed Cooling Fan * 3

15000 連windows
唔連ssd, ram and window就萬3

穩定性唔係咁計
intel買粒u買對ram就得
但係乜都無得改無得set
amd除左最低階既A系列底板
全部都有得超頻用快ram
同埋呢期5系CPU勁過intel(不過無貨同貴)

$12000大概都係
GPU 3070或6800
CPU AMD5600X/3700X/3600 intel 10700F/10400F
RAM 8GBx2
SSD Kingston A2000 1TB
牛Seasonic/Antec HCG 650W/750W
風冷散熱

板同箱睇筆直、空間、外觀要求

3090要3隻8pin供電
施主你都係換牛啦

雖然我覺得2080S都非常夠用
不過樓主嫌錢腥又唔到我理既

咁就自己砌無咁嬲
起碼用返正常size機箱同顯示卡

箱如果要隔塵 有冇推介？屋企好多塵

新手想問依兩張display卡有咩唔同
如果係玩賽車game同埋GTA邊張好啲

GALAX GeForce® RTX 2060 (1-Click OC) 6GB GDDR6

MSI GeForce GTX 1660 SUPER VENTUS XS OC 6GB GDDR6

想問各位巴打 我將4個cooler master sickleflow 120插咗落gigabyte b450i底板度 風扇運作正常 但係佢係bios顯示轉速0rpm 係bios控制到佢全速轉 但入到系統都轉唔到風速 求指教

想請教一下3600定10400F 會好d
我日常打機比較多

CPU AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $2699
主機板 MSI MAG X570 TOMAHAWK WIFI ATX $1550
顯示卡 MSI GeForce RTX™️ 3060 Ti VENTUS 3X OC 8GB GDDR6 (需預訂) $3950
RAM Crucial Ballistix RGB 16GB Kit 2x8GB 3600Mhz (Black) $980
火牛
Seasonic FOCUS GX750 80Plus Gold 750W Full Module PSU $999
SSD Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $920
機箱 Corsair 4000D Tempered Glass Mid-Tower ATX Case — Black
$638
散熱 be quiet DARK ROCK PRO 4 CPU Fan Cooler $799

2060相對1660s, 食電啲同快啲。有筆直,買得到,用得到一定係2060。2060有2隻唔同版本, 買果時要留意。

1. 請講低Budget
$11-12K左右

2. 電腦主要用途
主畫AutoCAD & Revit/ Navisworks 呢類3d圖(最緊要順)
一般上網睇片+小說

3. 個人需求
底板要有wifi 6 (唔知邊張好,張list未加上去)

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p,更新頻率有分60Hz

5. 自己都學習一些
係hk terminal 執左d list 又改左小小
想大家幫幫手再睇睇有冇野改
張list本身for打機，而我唔太打機

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $989
CPU
- AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4 $2699 SALES
顯示卡
- MSI GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING X TRIO 8G GDDR6 (需預訂) $4199
火牛
- Thermaltake Toughpower GF1 750W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular $799
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $299 SALES
$319
SSD
- WD Blue™ SN550 NVMe™ SSD 500GB M.2 $549 SALES
$559
機箱
- Lian Li LANCOOL 215 ATX Case $599
散熱
- Be Quiet! PURE LOOP 240mm CPU Liquid Cooler (需訂貨)

部機唔勁唔熱唔超頻咪唔好裝咁多把扇, 或者set轉數, 大不了買2塊左右磁力隔塵磁喺啲入風位囉?

發現問題了

今日拎左去電腦鋪比人睇
試過晒D火牛 底板CPU RAM GPU又冇壞
張3070用PCIE延長線插底板冇畫面
但係直插底板又有畫面

問題又黎
佢用其他GPU用PCIE延長線插底板又得
係用我張3070又唔得
但我張3070插落佢部機又開到機
究竟係咩問題?

係咪你條延長線壞
佢用邊張同你試
有可能pciex8開到, pciex16開唔到
利申試過, 我塊板咁樣壞過插1030開到, 3080開唔到

佢用過1050 ti rx580同我試係開到
但一用我張3070就唔得

1 x Intel® Core™ i7-10700F
價錢：$2,080

1 x ASUS TUF GAMING B460-PLUS ATX
價錢：$1,020

2 x G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz C19 F4-2666C19S-8GNT
價錢：$660

1 x WD Black™ SN750 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,260

1 x (預訂) ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3060 Ti OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$4,999

1 x Seasonic Focus GX 750W 80 Plus Gold Full Modular
價錢：$999

1 x ASUS TUF Gaming GT301 ARGB ATX Case
價錢：$699

1 x Be Quiet! Dark Rock 4 CPU Cooler
價錢：$549

總計: $12,266
呢個價位砌5600x就要係其他件縮水，而家intel貨就比較多同唔洗食炒
張卡可以換返tuf嘅3060ti，平兩舊
跟箱好似有4把Argb扇連controller，呢套算係比較抵玩嘅Tuf主體機

剩係u+板 around 6k budget 可+-500
依家入10900kf+z490/z590 or 5800x+x570好
定係等多陣換11900k+z590好

想請教下大家 如果部機平時睇片上YOUTUBE 做文書野冇事 但一打機就會間中個畫面定左格之後就自動重新開機 係咪代表張DISPLAY已經壞左? 唔該

等多陣好過

CPU
Intel® Core™ Comet Lake i7-10700 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200 $2299
主機板
MSI MAG B460 TORPEDO ATX $850
顯示卡
MSI GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING X TRIO 8G GDDR6 (需預訂) $4199
RAM
Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3000MHz C15 Memory Kit - Black (CMK16GX4M2B3000C15)
$800
火牛
Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze $599
SSD
Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $920
機箱
MSI MPG GUNGNIR 110M $600
散熱
Be Quiet! PURE ROCK SLIM CPU Cooler $249
無線上網卡
MSI Herald-AC Intel AC 8265 WiFi Card $299
Total: $10815
1. 機箱有2前1後風扇 使唔使再加CPU Fan?
2. MSI Motherboard 冇wifi，係咪加張上網卡就得?
3. RAM 啱唔啱用?
4. 玩Microsoft flighting simulator 1080p 可以順玩?

想出新機
諗緊i7 10700F 定 i7 11700F好
等唔等11代好
見10代個價平左有啲想入手

巴打最後點搞?
係線壞定底板壞?
但係3070直插底板係冇問題

AMD RYZEN R5 5600X 3.7GHz 32M L3 6 Core 12 Thread 65W AM4
ASUS 華碩 TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) AM4 Socket,2.5Gb Lan,WiFi ax,USB3.2 Gen2,PCIe 4.0 mATX M/B
Crucial Ballistix BL2K8G32C16U4B 黑色 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) Desktop Gaming Memory
Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
Toshiba 4TB Enterprise MG04ACA400N(E) SATA3 /128MB HDD (7x24 企業版)
Antec High Current Gamer GOLD Series 650W 80Plus Gold Fully Modular PSU
Fractal Design Define Mini C Glass - Black M. ATX
Noctua NH-U12A CPU Air Cooler
Noctua NF-A12x25 PWM 120mm Case Fan * 2
GPU周圍都無貨
等遲啲有貨再諗買邊張

我純粹係塊板條pcie槽壞
拎左去漢4保養返左來了

cpu
► Intel Core i5-10400F 6核12線程 Box

主機板
► MSI 微星 MAG B460M MORTAR Micro-ATX 主機板

RAM (記憶體)
► 2 × Team Elite 8GB (8GB x1) DDR4 2666MHz

顯示卡
► ASUS 華碩 TUF3-GTX1660S-O6G-GAMING 或者 GTX 1660 SUPER 6GB OC Edition

SSD (固態硬碟)
► WD Blue SN550 500GB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD

HDD (硬碟)
► WD Blue 1TB 7200rpm 64MB 3.5" Desktop HDD (WD10EZEX)

電源
► Antec NX650 650W 80Plus Bronze 銅牌 火牛 (5年保)

機箱
► SilverStone PS15 PRO Micro-ATX Case

想問下有無邊個位是性價比好低要換？
呢個list會唔會用得1-2年就要upgrade？
顯示卡呢2張選邊張比較好？

顯示卡 仲有張 MSI 微星 GTX 1660 GAMING X 6G 顯示卡 想選

打漏 都是1660super

但係直插冇問題？
諗住聽日買條PCIE線黎試

中央處理器
► AMD Ryzen 5 5600X 6核12線程 Box
$2,799

主機板
► ASUS 華碩 ROG STRIX B550-F GAMING (WI-FI) ATX 主機板
$1,820

RAM (記憶體)
► Corsair VENGEANCE LPX 16GB (8GB x2) DDR4 3600MHz (CMK16GX4M2Z3600C18)
$800

顯示卡
► ASUS 華碩 TUF-RTX3070-O8G-GAMING RTX 3070 8GB 顯示卡
$5,999

SSD (固態硬碟)
► Kingston A2000 1TB 3D TLC M.2 NVMe PCIe 3.0 x4 SSD
$890

電源
► FSP 全漢 RAIDER II 750W 80Plus Silver 銀牌 火牛 (5年保)
$599

風冷散熱器
► Cooler Master Hyper 212 LED Turbo 風冷散熱器
$318

機箱
► SilverStone PS15 Black Micro-ATX Case
$288

總計 $13,513

1. 用途CFX/CFD功課 + 打機(大作唔洗全開)
2. 屋企得4K 60Hz, 短時間唔會換
3.budget $8000-12000, 原本想Ryzen3600+3060ti, 但冇貨,要上3070先排到隊買顯示出卡
用3070就想CPU上埋Ryzen5600X. Ram/火牛/底板 又全部升級, 無理由仲係Ryzen3600
最後想問下變到~$13500, over少少會唔會好唔值?

ASUS 華碩 TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX 主機板
$1280
用呢個底板.

想換晒機箱所有扇
前二後一冷排二
全用Arctic 14 會唔會有嚴重後果
Budget 問題棄貓

唉屌 換機重裝windows隻手指個版本太舊
裝完上唔到網又裝唔到driver搞到要用返舊機 柒到灰撚咗

二手NF-P14Sx4有冇性趣？

本身咩case

瘋狂MON 5800同5900 中

其實而家邊到仲可以入手到正常價3080，可砌機

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING X570-PLUS (WI-FI) ATX
價錢：$1,940

1 x ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16
價錢：$1,050

1 x Gigabyte AORUS Gen4 SSD 1TB M.2 PCIe NVMe 4.0 x4
價錢：$1,450

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 GAMING OC 8GB GDDR6 (只限砌機)
價錢：$5,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Be Quiet! Shadow Rock 3 CPU Cooler
價錢：$379

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,035

1. 請講低Budget
Around 14k

2. 電腦主要用途
打機為主，主要玩FPS (例如R6, Escape from tarkov)

3. 個人需求
粒U想用amd，唔洗超頻，預部電腦起碼用到3-4年

4. 現在或將會使用mon的類型
1080p 144hz，短期內應該都唔會換

因為Budget都係得14k左右，所以想睇下有無得再執執條list，唔該哂各位巴打

唔該哂巴打

想問下其實珍寶d 板u ram 套餐抵唔抵玩
想入手5600x 但唔知點揀好

唔該問下 新機到左 點解睇片會有1-2秒黑mon 關browser又會黑 Geforce Experience驅動程式已更新到最新

主要文書睇片用, 簡單剪下片
1. ASRock DESKMINI X300 $1380
2. AMD Ryzen 5 PRO 4650G $1690
3. Crucial DDR-4 2666MHz 8GB SODIMM CT8G4SFS8266 x2 $520
4. Samsung (MZ-V7E500BW) 970 EVO SSD 500GB (Amazon) USD69.99
5. Noctua NH-L9a-AM4 (Amazon) USD39.90
total~$4500

有冇野要再執執？
Budget $4000-5000 想抵玩耐用d

另外想問下Noctua喺amazon買平少少 定係喺香港買好？ 差幾十蚊

搵下有無3200MHz既ram
效能都差幾多
SSD用返Kingston A2000平幾百
500GB港行$500左右 1TB $850

搞掂

你上去佢個網撳下，分開買都係貴幾十

想問下 新pc機箱風扇唔轉係咪正常

CPU:AMD Ryzen™ 7 5800X
散熱:THERMALRIGHT FS140

MB:MSI MPG B550 GAMING PLUS ATX
WIFI CARD: ASUS PCE-AC68 (本身有)
M2:SAMSUNG 970EVO 1TB
INTEL P600 256GB (舊機)
SSD:Adata S510 120GB (舊機)
另外3個3.5" HARDISK
DISPLAY:GALAXY GTX 1070 (舊機)

RAM:Corsair VENGEANCE LPX DDR4 3200 MHz 32GB (16GB x 2)

電源:Thermaltake Toughpower GF1 650W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

機箱:Sharkoon 聖龍者 DG7000 ATX

想請教下巴打上面有無D野要執?或者用唔用到

小弟用緊3800x+aorus x570 pro wifi
想換3070/6800
最近想換個細d嘅case 睇中左o11d mini
見佢可以落30系3風扇卡又可以用atx老母版
但因為我用緊atx牛放唔落o11d mini 所以想換左佢

所以想問下有冇咩sfx/sfx L牛推薦
我見大過700w嘅得好少
船牌有但話係長城代工

Silverstone 有800w 但我搵唔到太多review同得3年保

Cm個隻唔知有冇有冇人用緊，有冇伏？

定係如果650w推3800x+3070/6800都ok？
如果ok咁我想落返去用 seasonic隻650sfx牛

o11d mini叫細

atx喎 咁都唔叫細？

好闊下

闊度同一般ATX箱一樣
只係佢矮少少
睇落會比例上好闊

示意圖

我用緊antec p110
對比下真係細

係咪正常

super flower 火牛唔知好唔好 香港好似無乜人講起
想買Super Flower Leadex Platinum Series 1000W 80 Plus Platinum Fully-Modular - White

通常會係咩問題

再求評

有冇插到風扇

你點搞 我個新mon有時都會跳一兩秒

有無巴打指導下

P600S 好耐之前x62用用吓換左drp4
最近上吓網cpu都50度想換返水冷

FS140出咗新version啵叫PA120細舊啲性能差唔多

個散熱人地送

1）冇特別問題可以照去。
2）你太多SSD, 俾著係我一係就唔買SAMSUNG 970EVO 1TB, 一係就上gen4 ssd

平時少打機 就算打都唔係打作game
主要想換部電腦for 新既4k mon 睇片多
想問下條list 得唔得

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x ASRock B460M-HDV Micro-ATX
價錢：$620

2 x Crucial 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666MHz CL19
價錢：$510

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Gigabyte GeForce® GTX 1650 SUPER™ OC 4GB GDDR6
價錢：$1,399

1 x Antec NX Series NX550 550W
價錢：$399

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $5,047

點睇

機箱風扇都有條電視要插落底板架嘛
你插咗未 如果插咗咁我唔識了

風扇要自己插？

未

要插底板會有啲fan位
插落去就得

要熄機？

熄咗先插好似會好啲掛
熄機唔會曬好多時間姐

求救,部電腦平時打機有機會成部嘢自己熄機,剩返條RAM嘅RGB着

CPU and 3500x
主機板 B450 BAZOOKA
RAM GSKILL ddr4 3000 8Gx2 c15-16
Display Card 750ti 華碩
M.2 sad wd black 250gb
火牛 cooler Master 550w 銅牌

求各位巴打指點迷津

搵唔到位置

你應該見到有啲位寫住sys_fan咁嘅東西

係咪叫cpu fan1

見到

插落去再開機應該就ok

佢插左野

咁你機箱風扇條線有冇插到

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,899

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS Micro-ATX
價錢：$1,129

1 x Corsair MP400 1TB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
價錢：$1,090

1 x ASUS TUF GeForce RTX™ 2060 OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,999

1 x ASUS ROG Strix 650W 80 PLUS® Gold Fully Modular
價錢：$880

1 x ASUS TUF Gaming GT301 ARGB ATX Case
價錢：$699

1 x Microsoft Windows 10 Home 64 Bit 中文繁體版 完整版 USB
價錢：$1,240

總計: $11,016

用番舊Ram 想問下洗唔洗加散熱或風扇

另外搭單問 唔同牌子同型號既顯示卡有咩分別？

無插 得cpu fan1 個位插4pin 我風扇3pin

小3pin插頭直接插上4pin插座只是不會做溫度控制沒影響。

插進去後bios風扇那邊要改DC模式，進bios後找風扇選項把CPU風扇以外的改成DC模式。其實用3pin的也可以電壓控速，是精準率較低。

cpu fan係插cpu fan架
你機箱風扇係插sys_fan位
你係咪多過一隻風扇

得一把風扇

你sys_fan插咗咩

佢插左sys_fan個位 依家我得返cpu_fan個位插機箱風扇

白色個插頭就係sys_fan

咁你cpu隻風扇插返去cpu fan啦
機箱風扇插返去sys

姐係插錯位要唔要開名屌？

經常有裝機用戶誤將CPU散熱器的供電線插到了SYS_FAN上，雖然風扇可以轉動，不過在開機可能會有F1報錯「CPU Fan Error」，同時也導致了CPU散熱器無法智能調速

你比錢人砌佢咁簡單都可以砌錯砌漏
我前排先第一次砌都唔會咁

唔該清

識轉未

識轉 但好似好慢

你入去bio set返system fan做dc mode

msi板點搞

開

所謂熄機係黑畫面定點？
都無咩計只可以逐樣試
搵隻牛試左先

US Consumer Product Safety Commission announces a recall of 32,000 NZXT H1 computer cases

黑畫面,CPU風扇嗰啲停晒

想問下 cpu fan係咪都係pwm mode？sys fan先dc mode？

Logitech pro x wireless 點解好似好細聲
之前用開hyperx cloud 2

睇你個風扇係邊款 3針就dc mode
4針就pwm mode

Samsung 970 EVO (無PLUS) 其實有冇伏？
500GB Amazon 賣緊大概$550-560
定都係買返A2000好d?

冇plus咪舊款
有新買新

有無人知邊度有得買aisahorse mod線
驚antec hcg 啲線唔夠靚

有無人試過
死左一次機RESET開WINDOWS之後開機就慢左係咪有野出事
用緊5800X ROG B550I 980 PRO

你買返黎係砌好左？開名啦屌 咁都有得錯？！

屌那星咁都插錯…死撚左佢好過啦

自己砌插錯就笑下算啦，但做生意咁都錯得？仲要冇test過機箱風扇架咩

咪係寫撚住cpu fan都可以插錯

1 x AMD Ryzen™ 5 3600
價錢：$1,529

1 x ASUS TUF GAMING B450M-PRO S Micro-ATX
價錢：$799

1 x [砌機優惠]ADATA XPG SPECTRIX D60G (2 X 8GB) DDR4 3200MHZ C16 RGB — TITANIUM
價錢：$640

1 x Seagate Barracuda® ST1000DM010 1TB 7200rpm 3.5
價錢：$309

1 x ADATA XPG SX6000 Lite 512GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$525

1 x ASUS TUF Gaming GeForce® GTX 1660 SUPER™ OC Edition 6GB GDDR6
價錢：$2,399

1 x Antec NeoEco Gold Zen Series 500W 80Plus Gold
價錢：$479

1 x SilverStone Precision Series PS15B Tempered Glass Micro-ATX
價錢：$288

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $7,048

新手求巴打們幫手執下
筆直7000左右

呢套野落場砌應該平幾百
照睇問題不大

ram同SSD換其他牌子
Crucial gskill corsair ram
SSD用Kingston A2000

B550M
ASUS TUF GAMING PLUS (WIFI) 定MSI MORTAR (WIFI)好啲
好掙扎

CPU
Intel® Core™ Comet Lake i7-10700 2.90 GHz 16M Cache 8 Core 16 Thread LGA1200 $2299
主機板
MSI MAG B460 TORPEDO ATX $850
顯示卡
MSI GeForce RTX™ 3060 Ti GAMING X TRIO 8G GDDR6 (需預訂) $4199
RAM
Corsair Vengeance® LPX 16GB (2x8GB) DDR4 DRAM 3000MHz C15 Memory Kit - Black (CMK16GX4M2B3000C15)
$800
火牛
Antec Neo Eco TUF 650W 80 Plus Bronze $599
SSD
Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $920
機箱
MSI MPG GUNGNIR 110M $600
散熱
Be Quiet! PURE ROCK SLIM CPU Cooler $249
無線上網卡
MSI Herald-AC Intel AC 8265 WiFi Card $299
Total: $10815
1. 機箱有2前1後風扇 使唔使再加CPU Fan?
2. MSI Motherboard 冇wifi，係咪加張上網卡就得?
3. RAM 啱唔啱用?
4. 玩Microsoft flighting simulator 1080p 可以順玩?

有冇師兄幫幫眼

除咗落腦場仲有咩方法知道3060ti有冇貨

睇下Bitcoin幾時大跌

bitcoin仲硬過金價

mortar有前置type c

如果唔考慮TYPE C呢
同埋TUF有2個SSD位
如果我用970 EVO PLUS 應該插邊個

gen3插邊都一樣
gen4就要slot 1

推 香港行貨個保養作用大唔大？

一個風冷幾舊水仲保乜撚
除非黑仔到買返去把風扇係壞

Budget $5000 主要文書 都會打機LoL,AOE

本身有用開兩個mon
求咁多位爸打幫幫手出條list

求5000-6000打機itx list 有貨會升級3050/3060，而家是旦用住先

細matx都可以

CPU
Intel® Core™ i7-10700KA BOX Marvel Edition

Motherboard
ASUS PRIME Z490-P ATX

RAM
ADATA XPG GAMMIX D20 32GB (2 x 16GB) DDR4 3200 Mhz C16

Display Card
Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE OC 8GB GDDR6

SSD
Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280

PSU
Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular

Case
Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black

CPU Cooler
Be Quiet! Dark Rock Pro 4 CPU Cooler

大概13k budget
用途多數畫3d圖 都會拎嚟打下機
對電腦野真係唔熟
呢條list會唔會伏
未來可能會買多隻外置嘅ssd
係唔係直接就駁usb線就駁到

再推

屋企人用 主要睇下片咁 有冇咩位改善

N記話新driver 限制掘礦

ram 轉其他牌子

Kingston HyperX FURY DDR4 3200MHz 32GB (2x16) CL16

Ram轉呢條會唔會好啲
佢2x16 係唔係姐係兩條16gb

1. 唔明，機箱前2後1，2入1出應該夠，同埋有把cpu fan，你想係cpu 加多把fan 定機箱加多把fan?
2. 係
3. 牌子無問題，底板最高2933， 用3000都得
4.
我唔肯定順唔順，比上面條link 你參考下，不過人地用10700k, 不過應該唔會相差太多。

係，kingston 中規中距

會唔會有咩ram推介

同埋我隻風冷轉埋做liquid freezer ii 240mm
散熱會唔會好啲 我見都係差50蚊

咁係咪唔update就咪乜事都無

我自己用crucial

風冷用貓頭鷹la 如果你機箱夠位

研究緊
睇緊amd同intel嘅分別

睇你鍾情邊一面

2入1前 加多個CPU Fan 夠做定太多？

各位巴絲早晨

小弟新手諗住砌部機做Machine learning同deep learning之類工程野，打算圍繞 3070系列display card砌機 (假設買到預6千budget),16GB ram以上，1TB SSD,

拎個list上黎問下意見，有冇空間可以將budget壓到10k~11k，感謝

你又啱既，但我主要想問下個list有冇大問題

Intel cpu 配 amd motherboard 係咩玩法？

Windows
- Microsoft Windows 10 Home (英文完整版盒裝) USB 手指版 $1269
CPU
- Intel® Core™ Comet Lake i5-10400 Processor 2.90 GHz Cache 6 Core 12 Thread LGA1200 $1250
主機板
- MSI H410M-A PRO M.ATX $535
顯示卡
- Gigabyte GeForce RTX™ 3070 EAGLE OC 8G GDDR6 (需訂貨) $5299
RAM
- Crucial DDR4 1x16GB 2666MHz CL19 $499
- Crucial DDR4 1x16GB 2666MHz CL19 $499
火牛
- NZXT C Series C750 750W 80Plus Gold Full Modular $859
SSD
- Kingston A2000 1TB PCIe NVMe M.2 SSD $920
機箱
- Cooler Master MasterBox NR400 MATX - Tempered Glass $475

服務:
產品: $11605
砌機: $80
總額: $11685
睇睇咁啱唔啱心水 都係t記

想問下巴打如果張卡轉下面呢張得唔得
ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 OC
仲有ram無貨 有無差唔多價錢既選擇
預左over過budget了 total 15k都ok

i7-10700 TDP 65W但個PL2 都去到224W，啲人用原裝cpu 個把散熱，用prime95燒機一陣就會cpu到100度，所以買把好少少既cpu 散熱係需要。但係你話買幾大我就唔肯定，上網啲人recommend 至少150W 散熱，而家你揀個把pure rock slim散熱得120W 所以至少買pure rock 2 先夠（150W）。
同埋你個機箱風道做得好個CPU 散熱散唔切都係會CPU 過熱。
利申：我都係識啲唔識啲

仲有如果條ram轉左做同款既3600mhz 有無大問題

暫時條list變成咁

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X (只限砌機)
價錢：$2,899

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix 32GB (2 X 16GB) DDR4 3600MHz C16 - Black
價錢：$1,620

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x ASUS ROG Strix GeForce RTX™ 3070 8GB GDDR6 OC White Edition (只限砌機)
價錢：$6,599

1 x Thermaltake Toughpower GF1 850W 80 Plus Gold TT Premium Edition Fully Modular
價錢：$899

1 x Be Quiet! Pure Base 500DX ARGB Tempered Glass ATX - Black
價錢：$739

1 x Noctua NH-U12S 120mm SSO2-Bearing CPU Cooler
價錢：$395

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $15,320

咁都係搵個勁嘅fan 算

1 x Intel® Core™ i5-10400F
價錢：$1,090

1 x MSI MAG B460 Tomahawk ATX
價錢：$1,159

2 x ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
價錢：$500

1 x Toshiba MQ04ABD200 2TB 5400rpm 2.5
價錢：$480

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 500GB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$520

1 x Thermaltake Smart BM2 550W 80 Plus Bronze TT Premium Edition Semi Modular
價錢：$459

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - Black (三風扇版本)
價錢：$429

1 x Be Quiet! Dark Rock Slim CPU Cooler
價錢：$399

想搵巴打幫下眼
張display card諗住用住舊既970遲啲再upgrade

咁之後新出既卡咪出廠新driver
3060之類

ram原本就應該配3600MHz
火牛可以降一格用750W/650W都夠
箱可以用mATX細d平d
$500樓下大把

利申：同我部機8成似

我覺得佢咁改法應該會連kernel都改埋
刷舊rom都冇用

呢個時候出1660會唔會好傻 定係等3060

所有對運算能力有要求嘅software,麻煩8核起手
有冇諗過3090? 直頭係整比你地工程JJ玩

想問下如果wd 1tb 無貨應該轉seagate定toshiba

淨係玩football manager

Kingston m.2 SA2000M8 NMVe 500Gb
G skill Aegis DDR4 3000MHz 8g 2條
ryzen 3 3200g
MSI A320M bazooka
Case同牛已有

巴打們可否指點迷津？

呢部係舊機？
去邊搵A320同3200G？

依家gtx1070 大約值幾錢到?